[
  {
    "questionNum": 81001,
    "questionText": " നിറവും മണവും ഇല്ലാത്ത രാസായുധമാണ്? ",
    "answerText": " സരിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81002,
    "questionText": " OPCW നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 81003,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വിദ്യാഭ്യാസ കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " ഹണ്ടർ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81004,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ മാഗ്‌ന കാർട്ട? ",
    "answerText": " 1854ലെ വുഡ്‌സ് ഡെസ്‌പാച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 81005,
    "questionText": " 339. To smell a rat",
    "answerText": " To suspect something"
  },
  {
    "questionNum": 81006,
    "questionText": " 10 + 2 + 3 വിദ്യാഭ്യാസ രീതി ശുപാർശ ചെയ്ത കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": " കോത്താരി കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81007,
    "questionText": " ഐ.എൻ.സിയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " അലൻ ഒക്ടോവിയൻ ഹ്യും "
  },
  {
    "questionNum": 81008,
    "questionText": " 340. Sweat of one's brow",
    "answerText": " Hard labour"
  },
  {
    "questionNum": 81009,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത മലയാളി? ",
    "answerText": " ജി.പി. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 81010,
    "questionText": " ഐ.എൻ.സി രൂപീകരണ സമയത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഡഫറിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 81011,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ മുസ്ളിം പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " ബദറുദ്ദീൻ തിയാബ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 81012,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 81013,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്ന ആദ്യ ദക്ഷിണേന്ത്യൻ നഗരം ? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 81014,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഭാരതത്തിൽ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 81015,
    "questionText": " സ്വരാജ് കോൺഗ്രസിന്റെ ലക്ഷ്യമാണെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1906 കൊൽക്കത്തെ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 81016,
    "questionText": " പൂർണസ്വരാജ് കോൺഗ്രസിന്റെ ലക്ഷ്യമാണെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1929 ലാഹോർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 81017,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഭാരതത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായത്? ",
    "answerText": " സോണിയാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 81018,
    "questionText": " 341. To save one's skin",
    "answerText": " To accept without loss"
  },
  {
    "questionNum": 81019,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തുടർച്ചയായി കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായത്? ",
    "answerText": " സോണിയാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 81020,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക സുഗന്ധവ്യഞ്ജന പാർക്ക്? ",
    "answerText": " പുറ്റടി "
  },
  {
    "questionNum": 81021,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റിസർവ് വനമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട പ്രദേശം? ",
    "answerText": " കോന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 81022,
    "questionText": " സുഗന്ധവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടി "
  },
  {
    "questionNum": 81023,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക തേക്ക് മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 81024,
    "questionText": " ,142. Snake in the shoes",
    "answerText": " To be in a state of fear"
  },
  {
    "questionNum": 81025,
    "questionText": " 34.1. Shoulder to shoulder",
    "answerText": " In co-operation"
  },
  {
    "questionNum": 81026,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാന്യക്കലവറ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 81027,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തേയിലത്തോട്ടം? ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 81028,
    "questionText": " 344. See through",
    "answerText": " Understand"
  },
  {
    "questionNum": 81029,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഇരട്ട നഗരങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ്, സെക്കന്തരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 81030,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗോതമ്പ് ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 81031,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ട് ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 81032,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപ്പ് ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 81033,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചണം, നെല്ല് എന്നിവ ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 81034,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേ അറ്റം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ പോയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 81035,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപദ്വീപിന്റെ തെക്കേ അറ്റം? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 81036,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കേ അറ്റത്തെ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 81037,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന പ്രധാന അക്ഷാംശരേഖ? ",
    "answerText": " ഉത്തരായനരേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 81038,
    "questionText": " ഗ്രീൻ വിച്ച് സമയത്തെക്കാൾ എത്ര മുമ്പിലാണ് ഇന്ത്യൻ സമയം? ",
    "answerText": " അഞ്ചര മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 81039,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പുജല തടാകം? ",
    "answerText": " ചിൽക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 81040,
    "questionText": " 345. Safe and sound",
    "answerText": " Safely"
  },
  {
    "questionNum": 81041,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " പെരിയാർ ടൈഗർ റിസർവ് "
  },
  {
    "questionNum": 81042,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ ഒരേയൊരു വന്യജീവി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " ആറളം "
  },
  {
    "questionNum": 81043,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒരേയൊരു ലയൺ സഫാരി പാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 81044,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ സംരക്ഷിത പ്രദേശം? ",
    "answerText": " മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 81045,
    "questionText": " To stand on one's own legs",
    "answerText": " To be independent"
  },
  {
    "questionNum": 81046,
    "questionText": " 347. To stick to one's guns",
    "answerText": " To stand firm"
  },
  {
    "questionNum": 81047,
    "questionText": " 348. Swelled head",
    "answerText": " Pride"
  },
  {
    "questionNum": 81048,
    "questionText": " 349. Snake in the grass",
    "answerText": " A hidden enemy"
  },
  {
    "questionNum": 81049,
    "questionText": " 350. To see eye to eye with",
    "answerText": " To agree"
  },
  {
    "questionNum": 81050,
    "questionText": " 351. A sheet anchor",
    "answerText": " The chief support"
  },
  {
    "questionNum": 81051,
    "questionText": " ബാങ്കോക്കിൽ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്ന വർഷങ്ങൾ? ",
    "answerText": " 1966, 1970. 1978, 1998"
  },
  {
    "questionNum": 81052,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ മുദ്രാവാക്യം? ",
    "answerText": " എപ്പോഴും മുന്നോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 81053,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ഏറ്റവു കൂടുതൽ തവണ ഒന്നാം സ്ഥാനത്ത് എത്തിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81054,
    "questionText": " 1951ലെ ആദ്യ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 81055,
    "questionText": " ഒരു ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ഏറ്റവും അധികം മെഡൽനേടിയ ഇന്ത്യൻ താരം? ",
    "answerText": " പി.ടി. ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 81056,
    "questionText": " 2014ലെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെവേദി? ",
    "answerText": " ഇഞ്ചിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 81057,
    "questionText": " സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ ആസൂത്രണബോർഡുകൾ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 81058,
    "questionText": " 352. To sail under false colours",
    "answerText": " To try to deceive"
  },
  {
    "questionNum": 81059,
    "questionText": " 353. To see a thing through coloured glasses",
    "answerText": " To see a thing with a prejudiced mind"
  },
  {
    "questionNum": 81060,
    "questionText": " സർവോദയ പ്ലാൻ അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായൺ "
  },
  {
    "questionNum": 81061,
    "questionText": " ആർ.ബി.ഐ രൂപം കൊണ്ടത് ? ",
    "answerText": " 1935 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 81062,
    "questionText": " 354. Snuff and nonsense",
    "answerText": " Foolish"
  },
  {
    "questionNum": 81063,
    "questionText": " ആർ.ബി.ഐദേശസാത്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1949 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 81064,
    "questionText": " 355. Smooth sailing",
    "answerText": " No difficulty"
  },
  {
    "questionNum": 81065,
    "questionText": " ആർ.ബി.ഐ മഹാത്മാഗാന്ധി സീരിസിലുള്ളനോട്ടുകൾ പുറത്തിറക്കി തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 81066,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യരേഖയ്ക്ക് താഴെയുള്ള ഗർഭിണികൾക്ക് സാമ്പത്തിക സഹായം ചെയ്യുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ജനനി സുരക്ഷാ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 81067,
    "questionText": " ആയുർവേദം,യോഗ, പ്രകൃതി ചികിത്സ, യുനാനി, സിദ്ധ,ഹോമിയോ എന്നിവയുടെ വികസനത്തിനും പ്രചരണത്തിനുമായി കേന്ദ്ര സർക്കാർ രൂപം നൽകിയ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ആയുഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 81068,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദ്ദം, പ്രമേഹം തുടങ്ങിയരോഗങ്ങൾ സ്വന്തം വീടുകളിൽ സമയാസമയം പരിശോധിക്കാനുള്ള സാഹചര്യമൊരുക്കുന്ന കുടുംബശ്രീയുടെ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സാന്ത്വനം "
  },
  {
    "questionNum": 81069,
    "questionText": " ടടA മാതൃകയിൽ സെക്കൻഡറി തലത്തിൽ നടപ്പാക്കുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ആർ.എം.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 81070,
    "questionText": " സർക്കാരുകൾക്ക് വിദ്യാഭ്യാസ രംഗത്തെ സംബന്ധിച്ച് മാർഗനിർദ്ദേശങ്ങൾ നൽകുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " സെൻട്രൽ അഡ്വൈസറി ബോർഡ് ഒഫ് എഡ്യൂക്കേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81071,
    "questionText": " വിദ്യയുടെ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " എഡ്യൂസാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 81072,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വയോജന വിദ്യാഭ്യാസം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1978ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81073,
    "questionText": " എസ്.എസ്.എൽ.സിക്ക് ഗ്രേഡിംഗ് സമ്പ്രദായം ഏർപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 81074,
    "questionText": " കൺകറന്റ് ലിസ്റ്റിൽ ഉൾപ്പെടുന്ന വിഷയങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 52
  },
  {
    "questionNum": 81075,
    "questionText": " 6നും 14നും മദ്ധ്യേ പ്രായമുള്ള കുട്ടികൾക്ക് സൗജന്യവും സാർവത്രികവുമായ വിദ്യാഭ്യാസം ഉറപ്പുനൽകുന്ന ഭരണഘടനാഭേദഗതി? ",
    "answerText": 86
  },
  {
    "questionNum": 81076,
    "questionText": " കോട്ടയം സമ്പൂർണ സാക്ഷരതനേടിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പട്ടണമായത്? ",
    "answerText": " 1989 ജൂൺ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 81077,
    "questionText": " സമ്പൂർണ സാക്ഷരതനേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 81078,
    "questionText": " അഞ്ചാം ക്ലാസ് മുതൽ ഏഴാം ക്ലാസ് വരെയുള്ള പഠനം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അപ്പർ പ്രൈമറി "
  },
  {
    "questionNum": 81079,
    "questionText": " മണിപ്പൂരിലെ ഉരുക്കു വനിത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇറോം ഷാനു ഷർമിള "
  },
  {
    "questionNum": 81080,
    "questionText": " സർദാർ സരോവർ അണക്കെട്ട് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " നർമ്മദ നദിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81081,
    "questionText": " അക്‌ബർ 'ദിൻ ഇലാഹി' മതം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": 1582
  },
  {
    "questionNum": 81082,
    "questionText": " അക്‌ബറുടെ സദസിലെ ഹിന്ദി കവി? ",
    "answerText": " തുളസിദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 81083,
    "questionText": " 356. Spick and span",
    "answerText": " Very neat and tidy"
  },
  {
    "questionNum": 81084,
    "questionText": " മഹാഭാരതം പേർഷ്യൻ ഭാഷയിലേക്ക് തർജ്ജമ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " അബുൾ ഫൈസി "
  },
  {
    "questionNum": 81085,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 81086,
    "questionText": " ശീതസമര കാലത്ത് ഇരുശാക്തിക ചേരികളിലും ഉൾപ്പെടാത്ത സ്വതന്ത്ര രാജ്യങ്ങൾ ചേർന്ന് രൂപീകരിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 81087,
    "questionText": " 357. Swan song",
    "answerText": " Last great achievement of work"
  },
  {
    "questionNum": 81088,
    "questionText": " 358. To sink fast",
    "answerText": " To grow worse and worse"
  },
  {
    "questionNum": 81089,
    "questionText": " ദക്ഷിണ പൂർവേഷ്യൻ രാജ്യങ്ങളുടെ കൂട്ടായ്മ? ",
    "answerText": " ആസിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81090,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 81091,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 81092,
    "questionText": " ചാണക്യ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 81093,
    "questionText": " ദേശീയ ശിശുദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 81094,
    "questionText": " നെഹ്റു ആദ്യമായി പങ്കെടുത്ത ഐ.എൻ.സി സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1912ലെ ബങ്കിപൂർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 81095,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖം തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 81096,
    "questionText": " 359. To steal a march",
    "answerText": " To get the advantage secretly"
  },
  {
    "questionNum": 81097,
    "questionText": " ടൈം മാഗസിൻ കവർ പേജിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 81098,
    "questionText": " നെഹ്‌റുവിന്റെ പത്രം? ",
    "answerText": " നാഷണൽ ഹെറാൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 81099,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ രാഷ്ട്രീയ ശിഷ്യൻ ? ",
    "answerText": " നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 81100,
    "questionText": " 360. To stare in the face",
    "answerText": " To threaten"
  },
  {
    "questionNum": 81101,
    "questionText": " ആദ്യ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 81102,
    "questionText": " കോർട്ട് ഒഫ് റെക്കോർഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 81103,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതിയിലെ ആദ്യ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " എച്ച്.ജെ. കെനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 81104,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജിമാരും ചീഫ് ജസ്റ്റിസുമാരും സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിക്കു മുമ്പിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81105,
    "questionText": " സുപ്രീംകോടതി റിട്ടുകൾ പുറപ്പെടുവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 32 പ്രകാരം "
  },
  {
    "questionNum": 81106,
    "questionText": " 361. A stiff-necked person",
    "answerText": " An obstinate person"
  },
  {
    "questionNum": 81107,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം സുപ്രീംകോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വൈ.വി. ചന്ദ്രചൂഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 81108,
    "questionText": " A shortcut",
    "answerText": " An easy way"
  },
  {
    "questionNum": 81109,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയിൽ ഇംപീച്ച്‌മെന്റിന് വിധേയനായ ആദ്യ സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് വി. രാമസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 81110,
    "questionText": " To set one's face against",
    "answerText": " To oppose"
  },
  {
    "questionNum": 81111,
    "questionText": " 1999ലെ ഓപ്പറേഷൻ വിജയ് ? ",
    "answerText": " കാർഗിൽ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 81112,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ഗ്രീൻഹണ്ട്? ",
    "answerText": " മാവോയിസ്റ്റുകൾക്കെതിരെ "
  },
  {
    "questionNum": 81113,
    "questionText": " 1957ൽ ലെയ്ക എന്ന നായയെ ബഹിരാകാശത്തേക്ക് അയച്ചത് ? ",
    "answerText": " സ്പുട്നിക് - 2 "
  },
  {
    "questionNum": 81114,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " യൂറിഗഗാറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81115,
    "questionText": " 364. To shut one's eye to",
    "answerText": " To ignore"
  },
  {
    "questionNum": 81116,
    "questionText": " 363. To step into another's shoes",
    "answerText": " To take another's place"
  },
  {
    "questionNum": 81117,
    "questionText": " 366. A stone's throw",
    "answerText": " Very near"
  },
  {
    "questionNum": 81118,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " വാലന്റീന തെരഷ്‌‌‌കോവ "
  },
  {
    "questionNum": 81119,
    "questionText": " 367. To stir a finger",
    "answerText": " To make the best effort"
  },
  {
    "questionNum": 81120,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തിയ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ബഹിരാകാശ വാഹനം? ",
    "answerText": " സ്പേസ്ഷിപ്പ് വൺ "
  },
  {
    "questionNum": 81121,
    "questionText": " 3b8. To see red",
    "answerText": " To see with angry eyes"
  },
  {
    "questionNum": 81122,
    "questionText": " കൊളംബിയ ബഹിരാകാശ വാഹനം തകർന്ന് കൽപ്പന കൊല്ലപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " 2003 ഫെബ്രുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 81123,
    "questionText": " പ്ളാസി യുദ്ധം നടന്ന വർഷം ഏത്? ",
    "answerText": 1757
  },
  {
    "questionNum": 81124,
    "questionText": " 3b9. By the skin of one's teeth",
    "answerText": " Very narrowly"
  },
  {
    "questionNum": 81125,
    "questionText": " മോരിലുള്ള ആസിഡ് ഏത്? ",
    "answerText": " ലാക്‌റ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 81126,
    "questionText": " എല്ലാ വർണങ്ങളെയും ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന വസ്തുവിന്റെ നിറം ഏത്? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 81127,
    "questionText": " ബി രക്തഗ്രൂപ്പുകാർക്ക് സ്വീകരിക്കാവുന്ന ഗ്രൂപ്പാണ് ? ",
    "answerText": " ബ്ളഡ് ഗ്രൂപ്പ് ഒ "
  },
  {
    "questionNum": 81128,
    "questionText": " 370. To sow the dragon's teeth",
    "answerText": " To do something"
  },
  {
    "questionNum": 81129,
    "questionText": " നാവിക അക്കാദമി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഏഴിമല "
  },
  {
    "questionNum": 81130,
    "questionText": " To sit on the fence",
    "answerText": " To remain neutral"
  },
  {
    "questionNum": 81131,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഗാനം ഏത്? ",
    "answerText": " ജനഗണമന "
  },
  {
    "questionNum": 81132,
    "questionText": " Street Arabs",
    "answerText": " Homeless and parent less children"
  },
  {
    "questionNum": 81133,
    "questionText": " ഷാജഹാന്റെ യഥാർത്ഥ പേരെന്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഖുറം "
  },
  {
    "questionNum": 81134,
    "questionText": " പാർലമെന്റിലെ ഒരു ബില്ല് നിയമം ആക്കണമെങ്കിൽ ആരാണ് ഒപ്പുവയ്ക്കേണ്ടത്? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 81135,
    "questionText": " സ്വർഗീയ ഫലം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാർഷിക വിള ഏത്? ",
    "answerText": " കൈതച്ചക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 81136,
    "questionText": " To speak one's mind",
    "answerText": " To speak frankly"
  },
  {
    "questionNum": 81137,
    "questionText": " A slow coach",
    "answerText": " A lazy person"
  },
  {
    "questionNum": 81138,
    "questionText": " To set at naught",
    "answerText": " To disregard"
  },
  {
    "questionNum": 81139,
    "questionText": " To turn a deaf ear to",
    "answerText": " To refuse to listen to"
  },
  {
    "questionNum": 81140,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാർഷിക വിള ഏത്? ",
    "answerText": " കശുഅണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 81141,
    "questionText": " To toe the line",
    "answerText": " To follow another's opinion"
  },
  {
    "questionNum": 81142,
    "questionText": " To turn one's head",
    "answerText": " To be proud"
  },
  {
    "questionNum": 81143,
    "questionText": " To turn turtle",
    "answerText": " To upset"
  },
  {
    "questionNum": 81144,
    "questionText": " പുരുഷ ബീജവും സ്ത്രീ ബീജവും യോജിച്ചുണ്ടാകുന്ന സിക്താണ്ഡത്തിൽ എത്ര ക്രോമസോമുകൾ ഉണ്ടാകും? ",
    "answerText": 46
  },
  {
    "questionNum": 81145,
    "questionText": " നേർപ്പിച്ച ആസിഡിലേക്ക് കാർബണേറ്റ് ലവണം ഇടുകയാണെങ്കിൽ ബഹിർഗമിക്കുന്ന വാതകം ഏത്? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്‌സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 81146,
    "questionText": " To tremble in the balance",
    "answerText": " Uncertain"
  },
  {
    "questionNum": 81147,
    "questionText": " To turn over a new leaf",
    "answerText": " A change for the better"
  },
  {
    "questionNum": 81148,
    "questionText": " To throw cold water on",
    "answerText": " To discourage"
  },
  {
    "questionNum": 81149,
    "questionText": " ഭരത് അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളി ആര്? ",
    "answerText": " പി.ജെ. ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 81150,
    "questionText": " Talk of the town",
    "answerText": " A widespread topic"
  },
  {
    "questionNum": 81151,
    "questionText": " To throw dust in the eyes of",
    "answerText": " To deceive"
  },
  {
    "questionNum": 81152,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് വാൽപോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 81153,
    "questionText": " കാന്തം ആകർഷിക്കപ്പെടുന്ന ലോഹം ഏത്? ",
    "answerText": " നിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81154,
    "questionText": " Time and tide",
    "answerText": " Courses of time"
  },
  {
    "questionNum": 81155,
    "questionText": " കേരള സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ? ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 81156,
    "questionText": " 392. To my cost",
    "answerText": " Through suffering"
  },
  {
    "questionNum": 81157,
    "questionText": " വളരെ ഉയർന്ന ഊഷ്‌മാവിൽ ദ്രവ്യം ഏതവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " പ്ളാസ്‌മ "
  },
  {
    "questionNum": 81158,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ ടെലഫോണുമായി ബന്ധിപ്പിച്ചിരിക്കുന്ന ഘടകം? ",
    "answerText": " മോഡം "
  },
  {
    "questionNum": 81159,
    "questionText": " ഓസോൺ പാളിക്ക് വിള്ളലുണ്ടാക്കുന്നത് എന്ത്? ",
    "answerText": " ക്ളോറോഫ്ളൂറോ കാർബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 81160,
    "questionText": " Twinkling of an eye",
    "answerText": " Very quickly"
  },
  {
    "questionNum": 81161,
    "questionText": " പട്ടുനൂൽ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചൈനക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 81162,
    "questionText": " To take away one's breath",
    "answerText": " To surprise"
  },
  {
    "questionNum": 81163,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 81164,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി രാഷ്ട്രപതിഭരണം ഏർപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 81165,
    "questionText": " True to one's salt",
    "answerText": " To be loyal to someone"
  },
  {
    "questionNum": 81166,
    "questionText": " കോശത്തിന്റെ അടുക്കള എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിതകം "
  },
  {
    "questionNum": 81167,
    "questionText": " A turning point",
    "answerText": " Anything that brings change"
  },
  {
    "questionNum": 81168,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ ഉത്‌ഭവം എവിടെ? ",
    "answerText": " ആനമല "
  },
  {
    "questionNum": 81169,
    "questionText": " A thorn in the flesh",
    "answerText": " To be a source of anger"
  },
  {
    "questionNum": 81170,
    "questionText": " ലോക്‌സഭ രൂപീകൃതമായ വർഷം ഏത്? ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 81171,
    "questionText": " Time hangs heavy on one's hands",
    "answerText": " Difficult to pass time"
  },
  {
    "questionNum": 81172,
    "questionText": " To throw down the gauntlet",
    "answerText": " To give an open challenge"
  },
  {
    "questionNum": 81173,
    "questionText": " Under the thumb of",
    "answerText": " Under the control of"
  },
  {
    "questionNum": 81174,
    "questionText": " Up one's sleeves",
    "answerText": " In reserve"
  },
  {
    "questionNum": 81175,
    "questionText": " Utopian scheme",
    "answerText": " A visionary scheme"
  },
  {
    "questionNum": 81176,
    "questionText": " At sake",
    "answerText": " In danger"
  },
  {
    "questionNum": 81177,
    "questionText": " At case",
    "answerText": " Easily"
  },
  {
    "questionNum": 81178,
    "questionText": " As soon as",
    "answerText": " No sooner"
  },
  {
    "questionNum": 81179,
    "questionText": " Acquainted with",
    "answerText": " To meet someone"
  },
  {
    "questionNum": 81180,
    "questionText": " To while away",
    "answerText": " To pass in amusement"
  },
  {
    "questionNum": 81181,
    "questionText": " With open arms",
    "answerText": " Warmly and cordially"
  },
  {
    "questionNum": 81182,
    "questionText": " With a grain of salt",
    "answerText": " With some reservation"
  },
  {
    "questionNum": 81183,
    "questionText": " To win the palm",
    "answerText": " To win a prize"
  },
  {
    "questionNum": 81184,
    "questionText": " To worship the rising sun",
    "answerText": " To respect the man who is rising in power"
  },
  {
    "questionNum": 81185,
    "questionText": " To weather the storm",
    "answerText": " To come out safely through a difficulty"
  },
  {
    "questionNum": 81186,
    "questionText": " To wild up",
    "answerText": " To bring to an end"
  },
  {
    "questionNum": 81187,
    "questionText": " With one accord",
    "answerText": " With one voice"
  },
  {
    "questionNum": 81188,
    "questionText": " To win laurels",
    "answerText": " To achieve success"
  },
  {
    "questionNum": 81189,
    "questionText": " To be worth its weight in gold",
    "answerText": " To be very precious"
  },
  {
    "questionNum": 81190,
    "questionText": " Wait upon",
    "answerText": " To serve"
  },
  {
    "questionNum": 81191,
    "questionText": " Wide awake",
    "answerText": " Watchful"
  },
  {
    "questionNum": 81192,
    "questionText": " A white lie",
    "answerText": " A harmless lie"
  },
  {
    "questionNum": 81193,
    "questionText": " Wear and tear",
    "answerText": " Decrease in value due to constant use"
  },
  {
    "questionNum": 81194,
    "questionText": " Well-to-do",
    "answerText": " Rich"
  },
  {
    "questionNum": 81195,
    "questionText": " A wet blanket",
    "answerText": " A dull fellow who spoils our joy"
  },
  {
    "questionNum": 81196,
    "questionText": " A word of mouth",
    "answerText": " A solemn promise"
  },
  {
    "questionNum": 81197,
    "questionText": " Windfall",
    "answerText": " Unexpected good fortune"
  },
  {
    "questionNum": 81198,
    "questionText": " Yeoman's service",
    "answerText": " Excellent"
  },
  {
    "questionNum": 81199,
    "questionText": " A warm reception",
    "answerText": " To receive cordially"
  },
  {
    "questionNum": 81200,
    "questionText": " A cold-blooded murder",
    "answerText": " Pitiless murder"
  },
  {
    "questionNum": 81201,
    "questionText": " To move heaven and earth",
    "answerText": " Togo up to the extreme"
  },
  {
    "questionNum": 81202,
    "questionText": " To kill two birds with one stone",
    "answerText": " To accomplish two tasks in one attempt"
  },
  {
    "questionNum": 81203,
    "questionText": " Judas kiss",
    "answerText": " False love"
  },
  {
    "questionNum": 81204,
    "questionText": " Black ox",
    "answerText": " Misfortune"
  },
  {
    "questionNum": 81205,
    "questionText": " To be at the zenith of",
    "answerText": " To be at the highest point of fame"
  },
  {
    "questionNum": 81206,
    "questionText": " At death's door",
    "answerText": " About to die"
  },
  {
    "questionNum": 81207,
    "questionText": " Donkey's years",
    "answerText": " After a long time"
  },
  {
    "questionNum": 81208,
    "questionText": " Eagle eyed",
    "answerText": " Keen sighted"
  },
  {
    "questionNum": 81209,
    "questionText": " Penny wise pound foolish",
    "answerText": " To bother about small coins and To throw bundles of rupees carelessly"
  },
  {
    "questionNum": 81210,
    "questionText": " An old flame",
    "answerText": " Sweat heart"
  },
  {
    "questionNum": 81211,
    "questionText": " Pen and ink",
    "answerText": " In writing"
  },
  {
    "questionNum": 81212,
    "questionText": " Lame excuse",
    "answerText": " False excuse"
  },
  {
    "questionNum": 81213,
    "questionText": " An iron will",
    "answerText": " Strong determination"
  },
  {
    "questionNum": 81214,
    "questionText": " A herculean task",
    "answerText": " A work which needs tremendous efforts"
  },
  {
    "questionNum": 81215,
    "questionText": " To see pink elephants",
    "answerText": " To show courage"
  },
  {
    "questionNum": 81216,
    "questionText": " Blind alley",
    "answerText": " Unprofitable action"
  },
  {
    "questionNum": 81217,
    "questionText": " The heels of achilles",
    "answerText": " The weak point in a person"
  },
  {
    "questionNum": 81218,
    "questionText": " Kangaroo court",
    "answerText": " Unofficial court"
  },
  {
    "questionNum": 81219,
    "questionText": " Grist to one's mill",
    "answerText": " Useful for one's purpose"
  },
  {
    "questionNum": 81220,
    "questionText": " Open question",
    "answerText": " A question without any agreed answer"
  },
  {
    "questionNum": 81221,
    "questionText": " Lump in the throat",
    "answerText": " A highly emotional state"
  },
  {
    "questionNum": 81222,
    "questionText": " All the go",
    "answerText": " In fashion"
  },
  {
    "questionNum": 81223,
    "questionText": " All moonshine",
    "answerText": " Far from reality"
  },
  {
    "questionNum": 81224,
    "questionText": " Fabian policy",
    "answerText": " Policy of cautious persistence"
  },
  {
    "questionNum": 81225,
    "questionText": " A fly in the ointment",
    "answerText": " A problem in a situation"
  },
  {
    "questionNum": 81226,
    "questionText": " A blind date",
    "answerText": " Meeting with someone you do not know"
  },
  {
    "questionNum": 81227,
    "questionText": " Mother wit",
    "answerText": " Common sense"
  },
  {
    "questionNum": 81228,
    "questionText": " Halcyon days",
    "answerText": " Happy and peaceful days"
  },
  {
    "questionNum": 81229,
    "questionText": " Mad as a march hare",
    "answerText": " As mad as hare in spring"
  },
  {
    "questionNum": 81230,
    "questionText": " A grass widow",
    "answerText": " A woman whose husband is temporarily away from her"
  },
  {
    "questionNum": 81231,
    "questionText": " An olive branch",
    "answerText": " An offer of peace"
  },
  {
    "questionNum": 81232,
    "questionText": " To make a pile",
    "answerText": " To make a fortune"
  },
  {
    "questionNum": 81233,
    "questionText": " An old head on young shoulders",
    "answerText": " To be wise beyond one's years"
  },
  {
    "questionNum": 81234,
    "questionText": " Elbow room",
    "answerText": " To give enough space to move or work in"
  },
  {
    "questionNum": 81235,
    "questionText": " To burn a hole in the pocket",
    "answerText": " Money that is spent quickly"
  },
  {
    "questionNum": 81236,
    "questionText": " A lady's habit",
    "answerText": " Riding dress of a lady"
  },
  {
    "questionNum": 81237,
    "questionText": " To run in the same groove",
    "answerText": " To advance in harmony"
  },
  {
    "questionNum": 81238,
    "questionText": " Until and unless",
    "answerText": " Under condition"
  },
  {
    "questionNum": 81239,
    "questionText": " - Slow and steady",
    "answerText": " Slow but at continuous pace"
  },
  {
    "questionNum": 81240,
    "questionText": " To mind one's P's and Q's",
    "answerText": " To be very careful about one's behaviour"
  },
  {
    "questionNum": 81241,
    "questionText": " Ifs and buts",
    "answerText": " Doubtful"
  },
  {
    "questionNum": 81242,
    "questionText": " Ins and outs",
    "answerText": " Full description"
  },
  {
    "questionNum": 81243,
    "questionText": " To rain cats and dogs",
    "answerText": " To rain heavily"
  },
  {
    "questionNum": 81244,
    "questionText": " Do's and don'ts",
    "answerText": " Rule for action especially in certain circumstances"
  },
  {
    "questionNum": 81245,
    "questionText": " Pick holes in one's coat",
    "answerText": " To find the fault"
  },
  {
    "questionNum": 81246,
    "questionText": " Pin drop silence",
    "answerText": " Unexpected peace"
  },
  {
    "questionNum": 81247,
    "questionText": " Paradise on earth",
    "answerText": " A heaven on land"
  },
  {
    "questionNum": 81248,
    "questionText": " Old as hills",
    "answerText": " Very old"
  },
  {
    "questionNum": 81249,
    "questionText": " Needle woman",
    "answerText": " A lady tailor"
  },
  {
    "questionNum": 81250,
    "questionText": " A nig-nog",
    "answerText": " A fool"
  },
  {
    "questionNum": 81251,
    "questionText": " Much cry and little wool",
    "answerText": " Disappointing outcomes"
  },
  {
    "questionNum": 81252,
    "questionText": " Miss the mark",
    "answerText": " To fail"
  },
  {
    "questionNum": 81253,
    "questionText": " Leave for",
    "answerText": " To depart"
  },
  {
    "questionNum": 81254,
    "questionText": " Kiss the dust",
    "answerText": " Tobe humiliated"
  },
  {
    "questionNum": 81255,
    "questionText": " Many men, many minds"
  },
  {
    "questionNum": 81256,
    "questionText": " Kiss the rod",
    "answerText": " Accept the punishment"
  },
  {
    "questionNum": 81257,
    "questionText": " Kick the bucket",
    "answerText": " To die"
  },
  {
    "questionNum": 81258,
    "questionText": " Itching palm",
    "answerText": " Habit of taking bribe"
  },
  {
    "questionNum": 81259,
    "questionText": " Itsy bitsy",
    "answerText": " Very small"
  },
  {
    "questionNum": 81260,
    "questionText": " In the same boat",
    "answerText": " In the same condition"
  },
  {
    "questionNum": 81261,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷ്ഭവൻ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാംഗൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 81262,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 81263,
    "questionText": " In the nick of time",
    "answerText": " Just in time"
  },
  {
    "questionNum": 81264,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒയുടെ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " തുമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 81265,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രധാനപ്പെട്ട മിസൈൽ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ചാന്ദിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 81266,
    "questionText": " സ്വന്തമായി ഇൻസാറ്റ് വിക്ഷേപിക്കാൻ വികസിപ്പിച്ചുകൊണ്ടിരിക്കുന്ന വാഹനമാണ്? ",
    "answerText": " ജി.എസ്.എൽ.വി "
  },
  {
    "questionNum": 81267,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒയുടെ സ്ഥാപക തലവൻ? ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 81268,
    "questionText": " In spite of",
    "answerText": " Not withstanding"
  },
  {
    "questionNum": 81269,
    "questionText": " In search of",
    "answerText": " In quest of"
  },
  {
    "questionNum": 81270,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ബഹിരാകാശ ഏജൻസിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാഷിംഗ്ടൺ ഡിസി "
  },
  {
    "questionNum": 81271,
    "questionText": " In short",
    "answerText": " In brief"
  },
  {
    "questionNum": 81272,
    "questionText": " In lieu of",
    "answerText": " In place of"
  },
  {
    "questionNum": 81273,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ബഹിരാകാശ നിലയം? ",
    "answerText": " സല്യൂട്ട് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 81274,
    "questionText": " In embryo",
    "answerText": " In under developing stage"
  },
  {
    "questionNum": 81275,
    "questionText": " In deep waters",
    "answerText": " In great difficulties"
  },
  {
    "questionNum": 81276,
    "questionText": " In consideration of",
    "answerText": " Due to"
  },
  {
    "questionNum": 81277,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് എത്തിയ ആദ്യ അമേരിക്കൻ വനിത? ",
    "answerText": " സാലി റൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 81278,
    "questionText": " In addition to",
    "answerText": " Along with"
  },
  {
    "questionNum": 81279,
    "questionText": " ആദ്യ ബഹിരാകാശ വിനോദ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഡെന്നിസ് ടിറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 81280,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പാലായന പ്രവേഗം? ",
    "answerText": " 11.2 km / sec"
  },
  {
    "questionNum": 81281,
    "questionText": " കല്‌പന ചൗള കൊല്ലപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " 2003 ഫെബ്രുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 81282,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ നിലയത്തിലെത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ? ",
    "answerText": " സുനിത വില്യംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 81283,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സ്പേസ് ഷട്ടിൽ? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 81284,
    "questionText": " 2011ൽ സമാധാന പുരസ്കാരം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരിയാണ്? ",
    "answerText": " ഇളാഭട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 81285,
    "questionText": " ഭാരത സർക്കാർ ഏർപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള ഏറ്റവുമുയർന്ന സമ്മാനത്തുകയുള്ള പുരസ്കാരം? ",
    "answerText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഗാന്ധി സമാധാന സമ്മാനം "
  },
  {
    "questionNum": 81286,
    "questionText": " Himalayan blunder",
    "answerText": " A serious mistake"
  },
  {
    "questionNum": 81287,
    "questionText": " A green harm",
    "answerText": " An inexperienced person"
  },
  {
    "questionNum": 81288,
    "questionText": " ഭാരത സർക്കാർ 1965ൽ ഏർപ്പെടുത്തിയ ജവഹർലാൽ നെഹ്‌റു അവാർഡ് തുക? ",
    "answerText": " 25 ലക്ഷം രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 81289,
    "questionText": " A good egg",
    "answerText": " An excellent person"
  },
  {
    "questionNum": 81290,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് ഈ അവാർഡ് ലഭിച്ചിട്ടുള്ള വനിതകൾ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ, ഇന്ദിരാഗാന്ധി, അരുണ ആസിഫലി "
  },
  {
    "questionNum": 81291,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഔഷധ സസ്യങ്ങളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആദ്യ ഡച്ച് കൃതിയാണ് ? ",
    "answerText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 81292,
    "questionText": " A golden opportunity",
    "answerText": " A very favourable chance"
  },
  {
    "questionNum": 81293,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഔഷധ സസ്യങ്ങളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന പോർച്ചുഗീസ് കൃതി? ",
    "answerText": " ഗാർഷ്യ - ഡി - ഓർത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 81294,
    "questionText": " 1904ൽ മഹാരാഷ്ട്രയിൽ വി.ഡി. സവർക്കർ സ്ഥാപിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " അഭിനവ് ഭാരത് "
  },
  {
    "questionNum": 81295,
    "questionText": " Grass roots",
    "answerText": " Initial stage"
  },
  {
    "questionNum": 81296,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന് ഏറ്റവും കൂടുതൽ വേഗത ശൂന്യതയിൽ ആണെന്ന് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ലിയോൺ ഫുക്കോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 81297,
    "questionText": " പ്രകാശം അനുപ്രസ്ഥ തരംഗ രൂപമാണെന്ന് തെളിയിച്ചത്? ",
    "answerText": " അഗസ്റ്റസ് ഫ്രെണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81298,
    "questionText": " Gibble-gabble",
    "answerText": " A senseless chatter"
  },
  {
    "questionNum": 81299,
    "questionText": " Get rid of",
    "answerText": " To become free from"
  },
  {
    "questionNum": 81300,
    "questionText": " From time to time",
    "answerText": " Sometimes"
  },
  {
    "questionNum": 81301,
    "questionText": " Front sun to sun",
    "answerText": " Between sunrise and sunset"
  },
  {
    "questionNum": 81302,
    "questionText": " വൈദ്യുതി കാന്തിക സിദ്ധാന്തം? ",
    "answerText": " ജയിംസ് ക്ളാർക്ക് മാക്സ്‌വെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81303,
    "questionText": " For want of",
    "answerText": " Short of"
  },
  {
    "questionNum": 81304,
    "questionText": " From A to Z",
    "answerText": " From beginning to end"
  },
  {
    "questionNum": 81305,
    "questionText": " For the sake of",
    "answerText": " For one's sake"
  },
  {
    "questionNum": 81306,
    "questionText": " A fairy tale",
    "answerText": " An incredible story"
  },
  {
    "questionNum": 81307,
    "questionText": " Evergreen",
    "answerText": " Be fresh always"
  },
  {
    "questionNum": 81308,
    "questionText": " Even if",
    "answerText": " Though"
  },
  {
    "questionNum": 81309,
    "questionText": " Drop in the ocean",
    "answerText": " Very insigniticent amount"
  },
  {
    "questionNum": 81310,
    "questionText": " Drop on one's knees",
    "answerText": " To bow"
  },
  {
    "questionNum": 81311,
    "questionText": " Do or die",
    "answerText": " To make a final effort"
  },
  {
    "questionNum": 81312,
    "questionText": " To die in one's bed",
    "answerText": " To die during sickness"
  },
  {
    "questionNum": 81313,
    "questionText": " To die with one's boots on",
    "answerText": " To die during war"
  },
  {
    "questionNum": 81314,
    "questionText": " To dig one's grave",
    "answerText": " To bring one's rain"
  },
  {
    "questionNum": 81315,
    "questionText": " A dead silence",
    "answerText": " Immense quietness"
  },
  {
    "questionNum": 81316,
    "questionText": " A damsel in distress",
    "answerText": " A helpless woman"
  },
  {
    "questionNum": 81317,
    "questionText": " Cut one's coat according to one's cloth",
    "answerText": " To accommodate within the available means"
  },
  {
    "questionNum": 81318,
    "questionText": " Commit suicide",
    "answerText": " To do self murder"
  },
  {
    "questionNum": 81319,
    "questionText": " Cold reception",
    "answerText": " A dry welcome"
  },
  {
    "questionNum": 81320,
    "questionText": " Close fisted",
    "answerText": " Miser"
  },
  {
    "questionNum": 81321,
    "questionText": " By degrees",
    "answerText": " Gradually"
  },
  {
    "questionNum": 81322,
    "questionText": " Burst into tears"
  },
  {
    "questionNum": 81323,
    "questionText": " A beauty sleep",
    "answerText": " To sleep before midnight"
  },
  {
    "questionNum": 81324,
    "questionText": " Avail of",
    "answerText": " To make use of"
  },
  {
    "questionNum": 81325,
    "questionText": " Lover",
    "answerText": " Beloved"
  },
  {
    "questionNum": 81326,
    "questionText": " Wizard",
    "answerText": " Witch"
  },
  {
    "questionNum": 81327,
    "questionText": " Stag",
    "answerText": " Hind"
  },
  {
    "questionNum": 81328,
    "questionText": " Papa",
    "answerText": " Mamma"
  },
  {
    "questionNum": 81329,
    "questionText": " Lord",
    "answerText": " Lady"
  },
  {
    "questionNum": 81330,
    "questionText": " Gander",
    "answerText": " Goose"
  },
  {
    "questionNum": 81331,
    "questionText": " Earl",
    "answerText": " Countess"
  },
  {
    "questionNum": 81332,
    "questionText": " Drake",
    "answerText": " Duck"
  },
  {
    "questionNum": 81333,
    "questionText": " Colt",
    "answerText": " Filly"
  },
  {
    "questionNum": 81334,
    "questionText": " Buck",
    "answerText": " Doe"
  },
  {
    "questionNum": 81335,
    "questionText": " Fox",
    "answerText": " Vixen"
  },
  {
    "questionNum": 81336,
    "questionText": " Ram",
    "answerText": " Ewe"
  },
  {
    "questionNum": 81337,
    "questionText": " Horse",
    "answerText": " Mare"
  },
  {
    "questionNum": 81338,
    "questionText": " Prince",
    "answerText": " Princess"
  },
  {
    "questionNum": 81339,
    "questionText": " Lion",
    "answerText": " Lioness"
  },
  {
    "questionNum": 81340,
    "questionText": " Poet",
    "answerText": " Poetess"
  },
  {
    "questionNum": 81341,
    "questionText": " Heir",
    "answerText": " Heiress"
  },
  {
    "questionNum": 81342,
    "questionText": " Author",
    "answerText": " Authoress"
  },
  {
    "questionNum": 81343,
    "questionText": " Baron",
    "answerText": " Baroness"
  },
  {
    "questionNum": 81344,
    "questionText": " Count",
    "answerText": " Countess"
  },
  {
    "questionNum": 81345,
    "questionText": " Giant",
    "answerText": " Giantess"
  },
  {
    "questionNum": 81346,
    "questionText": " Host",
    "answerText": " Hostess"
  },
  {
    "questionNum": 81347,
    "questionText": " Jew",
    "answerText": " Jewess"
  },
  {
    "questionNum": 81348,
    "questionText": " Manager",
    "answerText": " Manageress"
  },
  {
    "questionNum": 81349,
    "questionText": " Mayor",
    "answerText": " Mayoress"
  },
  {
    "questionNum": 81350,
    "questionText": " Patron",
    "answerText": " Patroness"
  },
  {
    "questionNum": 81351,
    "questionText": " Peer",
    "answerText": " Peeress"
  },
  {
    "questionNum": 81352,
    "questionText": " Priest",
    "answerText": " Priestess"
  },
  {
    "questionNum": 81353,
    "questionText": " Prophet",
    "answerText": " Prophetess"
  },
  {
    "questionNum": 81354,
    "questionText": " Shepherd",
    "answerText": " Shepherdess"
  },
  {
    "questionNum": 81355,
    "questionText": " Steward",
    "answerText": " Stewardess"
  },
  {
    "questionNum": 81356,
    "questionText": " Viscount",
    "answerText": " Viscountess"
  },
  {
    "questionNum": 81357,
    "questionText": " Actor",
    "answerText": " Actress"
  },
  {
    "questionNum": 81358,
    "questionText": " Master",
    "answerText": " Mistress"
  },
  {
    "questionNum": 81359,
    "questionText": " Tiger",
    "answerText": " Tigress"
  },
  {
    "questionNum": 81360,
    "questionText": " Emperor",
    "answerText": " Empress"
  },
  {
    "questionNum": 81361,
    "questionText": " Benefactor",
    "answerText": " Benefactress"
  },
  {
    "questionNum": 81362,
    "questionText": " Conductor",
    "answerText": " Conductress"
  },
  {
    "questionNum": 81363,
    "questionText": " Enchanter",
    "answerText": " Enchantress"
  },
  {
    "questionNum": 81364,
    "questionText": " Founder",
    "answerText": " Foundress"
  },
  {
    "questionNum": 81365,
    "questionText": " He-zebra",
    "answerText": " She-zebra"
  },
  {
    "questionNum": 81366,
    "questionText": " He-pony",
    "answerText": " She-pony"
  },
  {
    "questionNum": 81367,
    "questionText": " Leopard",
    "answerText": " Leopardess"
  },
  {
    "questionNum": 81368,
    "questionText": " He-mongoose",
    "answerText": " She-mongoose"
  },
  {
    "questionNum": 81369,
    "questionText": " He-monkey",
    "answerText": " She-monkey"
  },
  {
    "questionNum": 81370,
    "questionText": " He-chimpanzee",
    "answerText": " She-chimpanzee"
  },
  {
    "questionNum": 81371,
    "questionText": " He-sheep",
    "answerText": " She-sheep /Ewe"
  },
  {
    "questionNum": 81372,
    "questionText": " He-rat",
    "answerText": " She-rat"
  },
  {
    "questionNum": 81373,
    "questionText": " He-hyena",
    "answerText": " She-hyena"
  },
  {
    "questionNum": 81374,
    "questionText": " He-hound",
    "answerText": " She-hound"
  },
  {
    "questionNum": 81375,
    "questionText": " He-jackal",
    "answerText": " She-jackal"
  },
  {
    "questionNum": 81376,
    "questionText": " He-porcupine",
    "answerText": " She-porcupine"
  },
  {
    "questionNum": 81377,
    "questionText": " He-owl",
    "answerText": " She-owl"
  },
  {
    "questionNum": 81378,
    "questionText": " Oilman",
    "answerText": " Oil woman"
  },
  {
    "questionNum": 81379,
    "questionText": " Machine man",
    "answerText": " Machine woman"
  },
  {
    "questionNum": 81380,
    "questionText": " Boatman",
    "answerText": " Boat woman"
  },
  {
    "questionNum": 81381,
    "questionText": " Salesman",
    "answerText": " Salesgirl"
  },
  {
    "questionNum": 81382,
    "questionText": " Godfather",
    "answerText": " Godmother"
  },
  {
    "questionNum": 81383,
    "questionText": " Tutor",
    "answerText": " Governess"
  },
  {
    "questionNum": 81384,
    "questionText": " Nephew",
    "answerText": " Niece"
  },
  {
    "questionNum": 81385,
    "questionText": " Husband",
    "answerText": " Wife"
  },
  {
    "questionNum": 81386,
    "questionText": " Man",
    "answerText": " Woman"
  },
  {
    "questionNum": 81387,
    "questionText": " Uncle",
    "answerText": " Aunt"
  },
  {
    "questionNum": 81388,
    "questionText": " Brother",
    "answerText": " Sister"
  },
  {
    "questionNum": 81389,
    "questionText": " Son",
    "answerText": " Daughter"
  },
  {
    "questionNum": 81390,
    "questionText": " Sir",
    "answerText": " Madam"
  },
  {
    "questionNum": 81391,
    "questionText": " Bachelor",
    "answerText": " Maid/ Spinster"
  },
  {
    "questionNum": 81392,
    "questionText": " Bull",
    "answerText": " Cow"
  },
  {
    "questionNum": 81393,
    "questionText": " Cock",
    "answerText": " Hen"
  },
  {
    "questionNum": 81394,
    "questionText": " Boar",
    "answerText": " Sow"
  },
  {
    "questionNum": 81395,
    "questionText": " Dog",
    "answerText": " Bitch"
  },
  {
    "questionNum": 81396,
    "questionText": " Monk",
    "answerText": " Nun"
  },
  {
    "questionNum": 81397,
    "questionText": " King",
    "answerText": " Queen"
  },
  {
    "questionNum": 81398,
    "questionText": " Widower",
    "answerText": " Widow"
  },
  {
    "questionNum": 81399,
    "questionText": " Bridegroom",
    "answerText": " Bride"
  },
  {
    "questionNum": 81400,
    "questionText": " Gentleman",
    "answerText": " Lady"
  },
  {
    "questionNum": 81401,
    "questionText": " Lad",
    "answerText": " Lass"
  },
  {
    "questionNum": 81402,
    "questionText": " Hunter",
    "answerText": " Huntress"
  },
  {
    "questionNum": 81403,
    "questionText": " Instructor",
    "answerText": " Instructress"
  },
  {
    "questionNum": 81404,
    "questionText": " Negro",
    "answerText": " Negress"
  },
  {
    "questionNum": 81405,
    "questionText": " Preceptor",
    "answerText": " Preceptress"
  },
  {
    "questionNum": 81406,
    "questionText": " Songster",
    "answerText": " Songstress"
  },
  {
    "questionNum": 81407,
    "questionText": " Tempter",
    "answerText": " Temptress"
  },
  {
    "questionNum": 81408,
    "questionText": " Seamster",
    "answerText": " Seamstress"
  },
  {
    "questionNum": 81409,
    "questionText": " Traitor",
    "answerText": " Traitress"
  },
  {
    "questionNum": 81410,
    "questionText": " Waiter",
    "answerText": " Waitress"
  },
  {
    "questionNum": 81411,
    "questionText": " Duke",
    "answerText": " Duchess"
  },
  {
    "questionNum": 81412,
    "questionText": " Marquis",
    "answerText": " Marchioness"
  },
  {
    "questionNum": 81413,
    "questionText": " Murderer",
    "answerText": " Murderess"
  },
  {
    "questionNum": 81414,
    "questionText": " Sorcerer",
    "answerText": " Sorceress"
  },
  {
    "questionNum": 81415,
    "questionText": " Hero",
    "answerText": " Heroine"
  },
  {
    "questionNum": 81416,
    "questionText": " Sultan",
    "answerText": " Sultana"
  },
  {
    "questionNum": 81417,
    "questionText": " Administrator",
    "answerText": " Administratrix"
  },
  {
    "questionNum": 81418,
    "questionText": " Executor",
    "answerText": " Executrix"
  },
  {
    "questionNum": 81419,
    "questionText": " Testator",
    "answerText": " Testatrix"
  },
  {
    "questionNum": 81420,
    "questionText": " Czar",
    "answerText": " Czarina"
  },
  {
    "questionNum": 81421,
    "questionText": " Signor",
    "answerText": " Signora"
  },
  {
    "questionNum": 81422,
    "questionText": " Milkman",
    "answerText": " Milk-maid"
  },
  {
    "questionNum": 81423,
    "questionText": " Grand-father",
    "answerText": " Grand-mother"
  },
  {
    "questionNum": 81424,
    "questionText": " Land-lord",
    "answerText": " Land-lady"
  },
  {
    "questionNum": 81425,
    "questionText": " Pea-cock",
    "answerText": " Pea-hen"
  },
  {
    "questionNum": 81426,
    "questionText": " He-goat",
    "answerText": " She-goat"
  },
  {
    "questionNum": 81427,
    "questionText": " He-cat",
    "answerText": " She-cat"
  },
  {
    "questionNum": 81428,
    "questionText": " He-bear",
    "answerText": " She-bear"
  },
  {
    "questionNum": 81429,
    "questionText": " Man-servant",
    "answerText": " Maid-servant"
  },
  {
    "questionNum": 81430,
    "questionText": " Washer-man",
    "answerText": " Washer-woman"
  },
  {
    "questionNum": 81431,
    "questionText": " Bull-calf",
    "answerText": " Cow-calf"
  },
  {
    "questionNum": 81432,
    "questionText": " Cock-sparrow",
    "answerText": " Hen-sparrow"
  },
  {
    "questionNum": 81433,
    "questionText": " Jack-ass",
    "answerText": " Jenny-ass"
  },
  {
    "questionNum": 81434,
    "questionText": " കേരളത്തിന് വിദേശനാണ്യം നേടിത്തരുന്ന കടൽ വിഭവം ഏത്? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81435,
    "questionText": " ഡിഫൻസ് സർവീസസ് സ്റ്റാഫ് കോളേജ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്‌ടൺ, തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 81436,
    "questionText": " പട്ടിക വർഗക്കാർക്ക് സംവരണം ചെയ്തിട്ടുള്ള നിയമസഭാ മണ്ഡലങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്ര? ",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 81437,
    "questionText": " ബോയിസ്‌ സ്കൗട്ട് സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ബേഡൽ പൗവ്വൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81438,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുത പദ്ധതികളുള്ള നദി ഏത്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 81439,
    "questionText": " ക്വയർ എന്ത് അളക്കുന്ന ഏകകമാണ്? ",
    "answerText": " പേപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 81440,
    "questionText": " ഒരു സംയുക്തമാണ്? ",
    "answerText": " കറിയുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 81441,
    "questionText": " മിന്നൽ മൂലം സസ്യങ്ങൾക്ക് ലഭ്യമാകുന്ന മൂലകം ഏത്? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81442,
    "questionText": " Abbot",
    "answerText": " Abbess"
  },
  {
    "questionNum": 81443,
    "questionText": " ഒരു പദാർത്ഥത്തിന്റെ എല്ലാ ഗുണങ്ങളും കാണിക്കുന്ന ഏറ്റവും ചെറിയ കണിക ഏത്? ",
    "answerText": " തന്മാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 81444,
    "questionText": " പാരാദ്വീപ് ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ തുറമുഖമാണ്? ",
    "answerText": " ഒറീസ "
  },
  {
    "questionNum": 81445,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 81446,
    "questionText": " Drone",
    "answerText": " Bee"
  },
  {
    "questionNum": 81447,
    "questionText": " പാലക്കാട്ടെ കോട്ട പണികഴിപ്പിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ഹൈദർ "
  },
  {
    "questionNum": 81448,
    "questionText": " ഇറ്റലിയുടെ തലസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 81449,
    "questionText": " സമുദ്രതീരം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 81450,
    "questionText": " Ox",
    "answerText": " Cow"
  },
  {
    "questionNum": 81451,
    "questionText": " Brother-in-law",
    "answerText": " Sister-in-law"
  },
  {
    "questionNum": 81452,
    "questionText": " Son-in-law",
    "answerText": " Daughter-in-law"
  },
  {
    "questionNum": 81453,
    "questionText": " Step-son",
    "answerText": " Step-daughter"
  },
  {
    "questionNum": 81454,
    "questionText": " നാവിക ദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 81455,
    "questionText": " സാർവിക സ്വീകർത്താവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രക്തഗ്രൂപ്പ് ഏത് ",
    "answerText": " എബി ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 81456,
    "questionText": " ക്രോമസോമിൽ കാണുന്ന രണ്ടുതരം ന്യൂക്ളിയമ്ളങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഡി.എൻ .എ, ആർ.എൻ.എ "
  },
  {
    "questionNum": 81457,
    "questionText": " 1492ൽ അമേരിക്ക കണ്ടുപിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റഫർ കൊളംബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 81458,
    "questionText": " Step-father",
    "answerText": " Step-mother"
  },
  {
    "questionNum": 81459,
    "questionText": " Step-brother",
    "answerText": " Step-sister"
  },
  {
    "questionNum": 81460,
    "questionText": " Maternal-uncle",
    "answerText": " Maternal-aunt"
  },
  {
    "questionNum": 81461,
    "questionText": " Maternal-grandfather",
    "answerText": " Maternal-grandmother"
  },
  {
    "questionNum": 81462,
    "questionText": " കേപ് ഒഫ് ഗുഡ് ഹോപ്പ് വഴി ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള വഴി ആദ്യമായി കണ്ടെത്തിയത് ആര്? ",
    "answerText": " വാസ്‌കോഡഗാമ "
  },
  {
    "questionNum": 81463,
    "questionText": " പിരമിഡുകളുടെ രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 81464,
    "questionText": " ഇൻക്വിലാബ് സിന്ദാബാദ് എന്ന മുദ്രാവാക്യത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്‌ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81465,
    "questionText": " മദ്ധ്യരേഖാ പ്രദേശത്തുകൂടിയുള്ള ഭൂമിയുടെ ചുറ്റളവ് ഏകദേശം എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 40,000 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 81466,
    "questionText": " Adopted-son",
    "answerText": " Adopted-daughter"
  },
  {
    "questionNum": 81467,
    "questionText": " Bullock",
    "answerText": " Heifer"
  },
  {
    "questionNum": 81468,
    "questionText": " Hart",
    "answerText": " Roe"
  },
  {
    "questionNum": 81469,
    "questionText": " ഫാസിസം സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ബെനിറ്റോ മുസോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 81470,
    "questionText": " Friar",
    "answerText": " Nun"
  },
  {
    "questionNum": 81471,
    "questionText": " Swain",
    "answerText": " Nymph"
  },
  {
    "questionNum": 81472,
    "questionText": " Ambassador",
    "answerText": " Ambassadress"
  },
  {
    "questionNum": 81473,
    "questionText": " കുരുമുളകിന്റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം ഏത്? ",
    "answerText": " പൈപ്പർ നൈഗ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 81474,
    "questionText": " മണ്ഡരി ബാധിക്കുന്നത് ഏത് വിളയെയാണ്? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 81475,
    "questionText": " Governor",
    "answerText": " Governess"
  },
  {
    "questionNum": 81476,
    "questionText": " Inspector",
    "answerText": " Inspectress"
  },
  {
    "questionNum": 81477,
    "questionText": " God",
    "answerText": " Goddess"
  },
  {
    "questionNum": 81478,
    "questionText": " Mr",
    "answerText": " Mrs"
  },
  {
    "questionNum": 81479,
    "questionText": " Schoolmaster",
    "answerText": " Schoolmistress"
  },
  {
    "questionNum": 81480,
    "questionText": " Beggar-man",
    "answerText": " Beggar-woman"
  },
  {
    "questionNum": 81481,
    "questionText": " Great uncle",
    "answerText": " Great-aunt"
  },
  {
    "questionNum": 81482,
    "questionText": " Merman",
    "answerText": " Mermaid"
  },
  {
    "questionNum": 81483,
    "questionText": " കുറ്റ്യാടി ഡാം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 81484,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ ശിശു സൗഹൃദ സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 81485,
    "questionText": " Prosecutor",
    "answerText": " Prosecutrix"
  },
  {
    "questionNum": 81486,
    "questionText": " Viceroy",
    "answerText": " Vicereine"
  },
  {
    "questionNum": 81487,
    "questionText": " He-buffalo",
    "answerText": " She-buffalo"
  },
  {
    "questionNum": 81488,
    "questionText": " Dairy-man",
    "answerText": " Dairy-maid"
  },
  {
    "questionNum": 81489,
    "questionText": " Director",
    "answerText": " Directress"
  },
  {
    "questionNum": 81490,
    "questionText": " Votary",
    "answerText": " Votaress"
  },
  {
    "questionNum": 81491,
    "questionText": " Boyfriend",
    "answerText": " Girl friend"
  },
  {
    "questionNum": 81492,
    "questionText": " Chairman",
    "answerText": " Chair person"
  },
  {
    "questionNum": 81493,
    "questionText": " Spokesman",
    "answerText": " Spokesperson"
  },
  {
    "questionNum": 81494,
    "questionText": " Father-in-law",
    "answerText": " Mother-in-law"
  },
  {
    "questionNum": 81495,
    "questionText": " Bull-elephant",
    "answerText": " Cow-elephant"
  },
  {
    "questionNum": 81496,
    "questionText": " Statesman",
    "answerText": " Stateswoman"
  },
  {
    "questionNum": 81497,
    "questionText": " English man",
    "answerText": " Englishwoman"
  },
  {
    "questionNum": 81498,
    "questionText": " He-rabbit",
    "answerText": " She-rabbit"
  },
  {
    "questionNum": 81499,
    "questionText": " Billy-goat",
    "answerText": " Nanny-goat"
  },
  {
    "questionNum": 81500,
    "questionText": " Tom-cat",
    "answerText": " Tabby-cat"
  },
  {
    "questionNum": 81501,
    "questionText": " He-ape",
    "answerText": " She-ape"
  },
  {
    "questionNum": 81502,
    "questionText": " Fisher-man"
  },
  {
    "questionNum": 81503,
    "questionText": " He-camel",
    "answerText": " She-camel"
  },
  {
    "questionNum": 81504,
    "questionText": " He-kangaroo",
    "answerText": " She-kangaroo"
  },
  {
    "questionNum": 81505,
    "questionText": " He-mule",
    "answerText": " She-mule"
  },
  {
    "questionNum": 81506,
    "questionText": " He-hare",
    "answerText": " She-hare"
  },
  {
    "questionNum": 81507,
    "questionText": " He-squirrel",
    "answerText": " She-squirrel"
  },
  {
    "questionNum": 81508,
    "questionText": " He-rhinoceros",
    "answerText": " She-rhinoceros"
  },
  {
    "questionNum": 81509,
    "questionText": " He-panther",
    "answerText": " She-panther"
  },
  {
    "questionNum": 81510,
    "questionText": " He-mouse",
    "answerText": " She-mouse"
  },
  {
    "questionNum": 81511,
    "questionText": " He-mole",
    "answerText": " She-mole"
  },
  {
    "questionNum": 81512,
    "questionText": " Proprietor",
    "answerText": " Proprietress"
  },
  {
    "questionNum": 81513,
    "questionText": " Male",
    "answerText": " Female"
  },
  {
    "questionNum": 81514,
    "questionText": " Steer",
    "answerText": " Steeress"
  },
  {
    "questionNum": 81515,
    "questionText": " Stallion",
    "answerText": " Mare"
  },
  {
    "questionNum": 81516,
    "questionText": " Play",
    "answerText": " Plays"
  },
  {
    "questionNum": 81517,
    "questionText": " Toy",
    "answerText": " Toys"
  },
  {
    "questionNum": 81518,
    "questionText": " Valley",
    "answerText": " Valleys"
  },
  {
    "questionNum": 81519,
    "questionText": " Pay",
    "answerText": " Pays"
  },
  {
    "questionNum": 81520,
    "questionText": " Monkey",
    "answerText": " Monkeys"
  },
  {
    "questionNum": 81521,
    "questionText": " Storey",
    "answerText": " Storeys"
  },
  {
    "questionNum": 81522,
    "questionText": " Day",
    "answerText": " Days"
  },
  {
    "questionNum": 81523,
    "questionText": " Donkey",
    "answerText": " Donkeys"
  },
  {
    "questionNum": 81524,
    "questionText": " Key",
    "answerText": " Keys"
  },
  {
    "questionNum": 81525,
    "questionText": " Journey",
    "answerText": " Journeys"
  },
  {
    "questionNum": 81526,
    "questionText": " Bay",
    "answerText": " Bays"
  },
  {
    "questionNum": 81527,
    "questionText": " Chimney",
    "answerText": " Chimneys"
  },
  {
    "questionNum": 81528,
    "questionText": " Monarch",
    "answerText": " Monarchs"
  },
  {
    "questionNum": 81529,
    "questionText": " Stomach",
    "answerText": " Stomachs"
  },
  {
    "questionNum": 81530,
    "questionText": " Cargo",
    "answerText": " lassos / lassoes"
  },
  {
    "questionNum": 81531,
    "questionText": " Lasso",
    "answerText": " porticos/ cargos / cargoes"
  },
  {
    "questionNum": 81532,
    "questionText": " Portico",
    "answerText": " porticoes"
  },
  {
    "questionNum": 81533,
    "questionText": " Photo",
    "answerText": " Photos"
  },
  {
    "questionNum": 81534,
    "questionText": " Kilo",
    "answerText": " Kilos"
  },
  {
    "questionNum": 81535,
    "questionText": " Canto",
    "answerText": " Cantos"
  },
  {
    "questionNum": 81536,
    "questionText": " Solo",
    "answerText": " Solos"
  },
  {
    "questionNum": 81537,
    "questionText": " Commander-in-chief",
    "answerText": " Commanders-in-chief"
  },
  {
    "questionNum": 81538,
    "questionText": " Passer-by",
    "answerText": " Passers-by"
  },
  {
    "questionNum": 81539,
    "questionText": " Daughter-in-law",
    "answerText": " Daughters-in-law"
  },
  {
    "questionNum": 81540,
    "questionText": " Mother-in-law",
    "answerText": " Mothers-in-law"
  },
  {
    "questionNum": 81541,
    "questionText": " Sister-in-law",
    "answerText": " Sisters-in-law"
  },
  {
    "questionNum": 81542,
    "questionText": " Step-mother",
    "answerText": " Step-mothers"
  },
  {
    "questionNum": 81543,
    "questionText": " Step-sister",
    "answerText": " Step-sisters"
  },
  {
    "questionNum": 81544,
    "questionText": " Step-daughter",
    "answerText": " Step-daughters"
  },
  {
    "questionNum": 81545,
    "questionText": " Looker-on",
    "answerText": " Lookers-on"
  },
  {
    "questionNum": 81546,
    "questionText": " Hanger-on",
    "answerText": " Hangers-on"
  },
  {
    "questionNum": 81547,
    "questionText": " Maid-servant",
    "answerText": " Maid-servants"
  },
  {
    "questionNum": 81548,
    "questionText": " Coat-of-Mail",
    "answerText": " Coats-of-Mail"
  },
  {
    "questionNum": 81549,
    "questionText": " Court-martial",
    "answerText": " Courts-martial"
  },
  {
    "questionNum": 81550,
    "questionText": " Knight-errant",
    "answerText": " Knights-errant"
  },
  {
    "questionNum": 81551,
    "questionText": " Major-general",
    "answerText": " Major-generals"
  },
  {
    "questionNum": 81552,
    "questionText": " Spend-thrift",
    "answerText": " Spend-thrifts"
  },
  {
    "questionNum": 81553,
    "questionText": " Kins man",
    "answerText": " Kins men"
  },
  {
    "questionNum": 81554,
    "questionText": " Nobleman",
    "answerText": " Noblemen"
  },
  {
    "questionNum": 81555,
    "questionText": " Dutch man",
    "answerText": " Dutch men"
  },
  {
    "questionNum": 81556,
    "questionText": " Englishman",
    "answerText": " Englishmen"
  },
  {
    "questionNum": 81557,
    "questionText": " Foot-man",
    "answerText": " Foot-men"
  },
  {
    "questionNum": 81558,
    "questionText": " Man-of-war",
    "answerText": " Men-of-war"
  },
  {
    "questionNum": 81559,
    "questionText": " Postman",
    "answerText": " Postmen"
  },
  {
    "questionNum": 81560,
    "questionText": " Washer-woman",
    "answerText": " Washer-women"
  },
  {
    "questionNum": 81561,
    "questionText": " Beggar-woman",
    "answerText": " Beggar-women"
  },
  {
    "questionNum": 81562,
    "questionText": " Woman-servant",
    "answerText": " Women-servants"
  },
  {
    "questionNum": 81563,
    "questionText": " Lord-Justice",
    "answerText": " Lords-Justices"
  },
  {
    "questionNum": 81564,
    "questionText": " Knight-Templar",
    "answerText": " Knights-Templars"
  },
  {
    "questionNum": 81565,
    "questionText": " Lord-Lieutenant",
    "answerText": " Lords-Lieutenants"
  },
  {
    "questionNum": 81566,
    "questionText": " Man doctor",
    "answerText": " Mendoctors"
  },
  {
    "questionNum": 81567,
    "questionText": " Womandoctor",
    "answerText": " Womendoctors"
  },
  {
    "questionNum": 81568,
    "questionText": " Man teacher",
    "answerText": " Men teachers"
  },
  {
    "questionNum": 81569,
    "questionText": " Womanteacher",
    "answerText": " Womenteachers"
  },
  {
    "questionNum": 81570,
    "questionText": " Maneater",
    "answerText": " Man eaters"
  },
  {
    "questionNum": 81571,
    "questionText": " Man lover",
    "answerText": " Man lovers"
  },
  {
    "questionNum": 81572,
    "questionText": " Man hater",
    "answerText": " Man haters"
  },
  {
    "questionNum": 81573,
    "questionText": " Forget-me-not",
    "answerText": " Forget-me-nots"
  },
  {
    "questionNum": 81574,
    "questionText": " Go-between",
    "answerText": " Go-betweens"
  },
  {
    "questionNum": 81575,
    "questionText": " Pick-me-up",
    "answerText": " Pick-me-ups"
  },
  {
    "questionNum": 81576,
    "questionText": " Touch-me-notplant",
    "answerText": " Touch-me-notplants"
  },
  {
    "questionNum": 81577,
    "questionText": " Drawback",
    "answerText": " Drawbacks"
  },
  {
    "questionNum": 81578,
    "questionText": " Look-out",
    "answerText": " Look-outs"
  },
  {
    "questionNum": 81579,
    "questionText": " Good-for-nothing",
    "answerText": " Good-for-nothings"
  },
  {
    "questionNum": 81580,
    "questionText": " Spoonful",
    "answerText": " Spoonfuls"
  },
  {
    "questionNum": 81581,
    "questionText": " Mouthful",
    "answerText": " Mouthfuls"
  },
  {
    "questionNum": 81582,
    "questionText": " Glassful",
    "answerText": " Glassfuls"
  },
  {
    "questionNum": 81583,
    "questionText": " Handful",
    "answerText": " Handfuls"
  },
  {
    "questionNum": 81584,
    "questionText": " Cupful",
    "answerText": " Cupfuls"
  },
  {
    "questionNum": 81585,
    "questionText": " Aquarium",
    "answerText": " Aquariums/ Aquaria"
  },
  {
    "questionNum": 81586,
    "questionText": " Curriculum",
    "answerText": " Curriculums/ Curricula"
  },
  {
    "questionNum": 81587,
    "questionText": " Stratum",
    "answerText": " StratumsIStrata"
  },
  {
    "questionNum": 81588,
    "questionText": " Electron",
    "answerText": " Electrons"
  },
  {
    "questionNum": 81589,
    "questionText": " Proton",
    "answerText": " Protons"
  },
  {
    "questionNum": 81590,
    "questionText": " Bus",
    "answerText": " Buses"
  },
  {
    "questionNum": 81591,
    "questionText": " Kiss",
    "answerText": " Kisses"
  },
  {
    "questionNum": 81592,
    "questionText": " Glass",
    "answerText": " Glasses"
  },
  {
    "questionNum": 81593,
    "questionText": " Bush",
    "answerText": " Bushes"
  },
  {
    "questionNum": 81594,
    "questionText": " Match",
    "answerText": " Matches"
  },
  {
    "questionNum": 81595,
    "questionText": " Batch",
    "answerText": " Batches"
  },
  {
    "questionNum": 81596,
    "questionText": " Watch",
    "answerText": " Watches"
  },
  {
    "questionNum": 81597,
    "questionText": " Tax",
    "answerText": " Taxes"
  },
  {
    "questionNum": 81598,
    "questionText": " Topaz",
    "answerText": " Topazes"
  },
  {
    "questionNum": 81599,
    "questionText": " Potato",
    "answerText": " Potatoes"
  },
  {
    "questionNum": 81600,
    "questionText": " Buffalo",
    "answerText": " Buffaloes"
  },
  {
    "questionNum": 81601,
    "questionText": " Mosquito",
    "answerText": " Mosquitoes"
  },
  {
    "questionNum": 81602,
    "questionText": " Torpedo",
    "answerText": " Torpedoes"
  },
  {
    "questionNum": 81603,
    "questionText": " Calico",
    "answerText": " Calicoes"
  },
  {
    "questionNum": 81604,
    "questionText": " Manifesto",
    "answerText": " Manifestoes"
  },
  {
    "questionNum": 81605,
    "questionText": " Eskimo",
    "answerText": " Eskimoes"
  },
  {
    "questionNum": 81606,
    "questionText": " Grotto",
    "answerText": " Grottoes"
  },
  {
    "questionNum": 81607,
    "questionText": " Desperado",
    "answerText": " Desperadoes"
  },
  {
    "questionNum": 81608,
    "questionText": " Innuendo",
    "answerText": " Innuendoes"
  },
  {
    "questionNum": 81609,
    "questionText": " Ray",
    "answerText": " Rays"
  },
  {
    "questionNum": 81610,
    "questionText": " Lady",
    "answerText": " Ladies"
  },
  {
    "questionNum": 81611,
    "questionText": " City",
    "answerText": " Cities"
  },
  {
    "questionNum": 81612,
    "questionText": " Army",
    "answerText": " Armies"
  },
  {
    "questionNum": 81613,
    "questionText": " Pony",
    "answerText": " Ponies"
  },
  {
    "questionNum": 81614,
    "questionText": " Secretary",
    "answerText": " Secretaries"
  },
  {
    "questionNum": 81615,
    "questionText": " Lily",
    "answerText": " Lilies"
  },
  {
    "questionNum": 81616,
    "questionText": " Nursery",
    "answerText": " Nurseries"
  },
  {
    "questionNum": 81617,
    "questionText": " Class",
    "answerText": " Classes"
  },
  {
    "questionNum": 81618,
    "questionText": " Gas",
    "answerText": " Gases"
  },
  {
    "questionNum": 81619,
    "questionText": " Dish",
    "answerText": " Dishes"
  },
  {
    "questionNum": 81620,
    "questionText": " Brush",
    "answerText": " Brushes"
  },
  {
    "questionNum": 81621,
    "questionText": " Bench",
    "answerText": " Benches"
  },
  {
    "questionNum": 81622,
    "questionText": " Branch",
    "answerText": " Branches"
  },
  {
    "questionNum": 81623,
    "questionText": " Box",
    "answerText": " Boxes"
  },
  {
    "questionNum": 81624,
    "questionText": " Quiz",
    "answerText": " Quizes"
  },
  {
    "questionNum": 81625,
    "questionText": " Tomato",
    "answerText": " Tomatoes"
  },
  {
    "questionNum": 81626,
    "questionText": " Mango",
    "answerText": " Mangoes"
  },
  {
    "questionNum": 81627,
    "questionText": " Motto",
    "answerText": " Mottoes"
  },
  {
    "questionNum": 81628,
    "questionText": " Volcano",
    "answerText": " Volcanoes"
  },
  {
    "questionNum": 81629,
    "questionText": " Echo",
    "answerText": " Echoes"
  },
  {
    "questionNum": 81630,
    "questionText": " Momento",
    "answerText": " Momentoes"
  },
  {
    "questionNum": 81631,
    "questionText": " Veto",
    "answerText": " Vetoes"
  },
  {
    "questionNum": 81632,
    "questionText": " Halo",
    "answerText": " Haloes"
  },
  {
    "questionNum": 81633,
    "questionText": " Flamingo",
    "answerText": " Flamingoes"
  },
  {
    "questionNum": 81634,
    "questionText": " Tornado",
    "answerText": " Tornadoes"
  },
  {
    "questionNum": 81635,
    "questionText": " Baby",
    "answerText": " Babies"
  },
  {
    "questionNum": 81636,
    "questionText": " Story",
    "answerText": " Stories"
  },
  {
    "questionNum": 81637,
    "questionText": " Fly",
    "answerText": " Flies"
  },
  {
    "questionNum": 81638,
    "questionText": " Duty",
    "answerText": " Duties"
  },
  {
    "questionNum": 81639,
    "questionText": " Security",
    "answerText": " Securities"
  },
  {
    "questionNum": 81640,
    "questionText": " Salary",
    "answerText": " Salaries"
  },
  {
    "questionNum": 81641,
    "questionText": " Obituary",
    "answerText": " Obituaries"
  },
  {
    "questionNum": 81642,
    "questionText": " Stereo",
    "answerText": " Stereos"
  },
  {
    "questionNum": 81643,
    "questionText": " Studio",
    "answerText": " Studios"
  },
  {
    "questionNum": 81644,
    "questionText": " Folio",
    "answerText": " Folios"
  },
  {
    "questionNum": 81645,
    "questionText": " Video",
    "answerText": " Videos"
  },
  {
    "questionNum": 81646,
    "questionText": " Radio",
    "answerText": " Radios"
  },
  {
    "questionNum": 81647,
    "questionText": " Scenario",
    "answerText": " Scenarios"
  },
  {
    "questionNum": 81648,
    "questionText": " Life",
    "answerText": " Lives"
  },
  {
    "questionNum": 81649,
    "questionText": " Knife",
    "answerText": " Knives"
  },
  {
    "questionNum": 81650,
    "questionText": " Leaf",
    "answerText": " Leaves"
  },
  {
    "questionNum": 81651,
    "questionText": " Sheaf",
    "answerText": " Sheaves"
  },
  {
    "questionNum": 81652,
    "questionText": " Self",
    "answerText": " Selves"
  },
  {
    "questionNum": 81653,
    "questionText": " Wolf",
    "answerText": " Wolves"
  },
  {
    "questionNum": 81654,
    "questionText": " Proof",
    "answerText": " Proofs"
  },
  {
    "questionNum": 81655,
    "questionText": " Mischief",
    "answerText": " Mischiefs"
  },
  {
    "questionNum": 81656,
    "questionText": " Puff",
    "answerText": " Puffs"
  },
  {
    "questionNum": 81657,
    "questionText": " Reef",
    "answerText": " Reefs"
  },
  {
    "questionNum": 81658,
    "questionText": " Staff",
    "answerText": " Staffs"
  },
  {
    "questionNum": 81659,
    "questionText": " Stuff",
    "answerText": " Stuffs"
  },
  {
    "questionNum": 81660,
    "questionText": " Turf",
    "answerText": " Turfs"
  },
  {
    "questionNum": 81661,
    "questionText": " Wharf",
    "answerText": " Wharfs"
  },
  {
    "questionNum": 81662,
    "questionText": " Strife",
    "answerText": " Strifes"
  },
  {
    "questionNum": 81663,
    "questionText": " Cafe",
    "answerText": " Cafes"
  },
  {
    "questionNum": 81664,
    "questionText": " Dynamo",
    "answerText": " Dynamos"
  },
  {
    "questionNum": 81665,
    "questionText": " Embryo",
    "answerText": " Embryos"
  },
  {
    "questionNum": 81666,
    "questionText": " Concerto",
    "answerText": " Concertos"
  },
  {
    "questionNum": 81667,
    "questionText": " Commando",
    "answerText": " Commandos"
  },
  {
    "questionNum": 81668,
    "questionText": " Bamboo",
    "answerText": " Bamboos"
  },
  {
    "questionNum": 81669,
    "questionText": " Cameo",
    "answerText": " Cameos"
  },
  {
    "questionNum": 81670,
    "questionText": " Cuckoo",
    "answerText": " Cuckoos"
  },
  {
    "questionNum": 81671,
    "questionText": " Curio",
    "answerText": " Curios"
  },
  {
    "questionNum": 81672,
    "questionText": " Portfolio",
    "answerText": " Portfolios"
  },
  {
    "questionNum": 81673,
    "questionText": " Ratio",
    "answerText": " Ratios"
  },
  {
    "questionNum": 81674,
    "questionText": " Calf",
    "answerText": " Calves"
  },
  {
    "questionNum": 81675,
    "questionText": " Elf",
    "answerText": " Elves"
  },
  {
    "questionNum": 81676,
    "questionText": " Wife",
    "answerText": " Wives"
  },
  {
    "questionNum": 81677,
    "questionText": " Thief",
    "answerText": " Thieves"
  },
  {
    "questionNum": 81678,
    "questionText": " Half",
    "answerText": " Halves"
  },
  {
    "questionNum": 81679,
    "questionText": " Loaf",
    "answerText": " Loaves"
  },
  {
    "questionNum": 81680,
    "questionText": " Shelf",
    "answerText": " Shelves"
  },
  {
    "questionNum": 81681,
    "questionText": " Chief",
    "answerText": " Chiefs"
  },
  {
    "questionNum": 81682,
    "questionText": " Belief",
    "answerText": " Beliefs"
  },
  {
    "questionNum": 81683,
    "questionText": " Cliff",
    "answerText": " Cliffs"
  },
  {
    "questionNum": 81684,
    "questionText": " Dwarf",
    "answerText": " Dwarfs"
  },
  {
    "questionNum": 81685,
    "questionText": " Grief",
    "answerText": " Griefs"
  },
  {
    "questionNum": 81686,
    "questionText": " Scarf",
    "answerText": " Scarfs"
  },
  {
    "questionNum": 81687,
    "questionText": " Gulf",
    "answerText": " Gulfs"
  },
  {
    "questionNum": 81688,
    "questionText": " Handkerchief",
    "answerText": " Handkerchiefs"
  },
  {
    "questionNum": 81689,
    "questionText": " Hoof",
    "answerText": " Hoofs"
  },
  {
    "questionNum": 81690,
    "questionText": " Roof",
    "answerText": " Roofs"
  },
  {
    "questionNum": 81691,
    "questionText": " Piano",
    "answerText": " Pianos"
  },
  {
    "questionNum": 81692,
    "questionText": " Proviso",
    "answerText": " Provisos"
  },
  {
    "questionNum": 81693,
    "questionText": " Maestro",
    "answerText": " Maestros"
  },
  {
    "questionNum": 81694,
    "questionText": " Quarto",
    "answerText": " Quartos"
  },
  {
    "questionNum": 81695,
    "questionText": " Safe",
    "answerText": " Safes"
  },
  {
    "questionNum": 81696,
    "questionText": " Dormouse",
    "answerText": " Dormice"
  },
  {
    "questionNum": 81697,
    "questionText": " Foot",
    "answerText": " Feet"
  },
  {
    "questionNum": 81698,
    "questionText": " Tooth",
    "answerText": " Teeth"
  },
  {
    "questionNum": 81699,
    "questionText": " Mouse",
    "answerText": " Mice"
  },
  {
    "questionNum": 81700,
    "questionText": " Child",
    "answerText": " Children"
  },
  {
    "questionNum": 81701,
    "questionText": " Pick-pocket",
    "answerText": " Pick-pockets"
  },
  {
    "questionNum": 81702,
    "questionText": " Pick-purse",
    "answerText": " Pick-purses"
  },
  {
    "questionNum": 81703,
    "questionText": " Goose",
    "answerText": " Geese"
  },
  {
    "questionNum": 81704,
    "questionText": " Louse",
    "answerText": " Lice"
  },
  {
    "questionNum": 81705,
    "questionText": " Woman",
    "answerText": " Women"
  },
  {
    "questionNum": 81706,
    "questionText": " Medium",
    "answerText": " Media"
  },
  {
    "questionNum": 81707,
    "questionText": " Corrigendum",
    "answerText": " Corrigenda"
  },
  {
    "questionNum": 81708,
    "questionText": " Crematorium",
    "answerText": " Crematoria"
  },
  {
    "questionNum": 81709,
    "questionText": " Maximum",
    "answerText": " Maxima"
  },
  {
    "questionNum": 81710,
    "questionText": " Minimum",
    "answerText": " Minima"
  },
  {
    "questionNum": 81711,
    "questionText": " Momentum",
    "answerText": " Momenta"
  },
  {
    "questionNum": 81712,
    "questionText": " Turcoman",
    "answerText": " Turcomans"
  },
  {
    "questionNum": 81713,
    "questionText": " Musalman",
    "answerText": " Musalmans"
  },
  {
    "questionNum": 81714,
    "questionText": " North man",
    "answerText": " North mans"
  },
  {
    "questionNum": 81715,
    "questionText": " Brahman",
    "answerText": " Brahmans"
  },
  {
    "questionNum": 81716,
    "questionText": " Womanlover",
    "answerText": " Womanlovers"
  },
  {
    "questionNum": 81717,
    "questionText": " Womanhater",
    "answerText": " Womanhaters"
  },
  {
    "questionNum": 81718,
    "questionText": " Agendum",
    "answerText": " Agenda"
  },
  {
    "questionNum": 81719,
    "questionText": " Erratum",
    "answerText": " Errata"
  },
  {
    "questionNum": 81720,
    "questionText": " Bacterium",
    "answerText": " Bacteria"
  },
  {
    "questionNum": 81721,
    "questionText": " Datum",
    "answerText": " Data"
  },
  {
    "questionNum": 81722,
    "questionText": " Dictum",
    "answerText": " Dicta"
  },
  {
    "questionNum": 81723,
    "questionText": " Memorandum",
    "answerText": " Memoranda"
  },
  {
    "questionNum": 81724,
    "questionText": " Sanatorium",
    "answerText": " Sanatoria"
  },
  {
    "questionNum": 81725,
    "questionText": " Rostrum",
    "answerText": " Rostrums/Rostra"
  },
  {
    "questionNum": 81726,
    "questionText": " Podium",
    "answerText": " Podiums/Podia"
  },
  {
    "questionNum": 81727,
    "questionText": " Millennium",
    "answerText": " Millenniums/Millennia"
  },
  {
    "questionNum": 81728,
    "questionText": " Album",
    "answerText": " Albums"
  },
  {
    "questionNum": 81729,
    "questionText": " Mausoleum",
    "answerText": " Mausohmms"
  },
  {
    "questionNum": 81730,
    "questionText": " Forum",
    "answerText": " Forums"
  },
  {
    "questionNum": 81731,
    "questionText": " Premium",
    "answerText": " Premiums"
  },
  {
    "questionNum": 81732,
    "questionText": " Museum",
    "answerText": " Museums"
  },
  {
    "questionNum": 81733,
    "questionText": " Auditorium",
    "answerText": " Auditoriums"
  },
  {
    "questionNum": 81734,
    "questionText": " Stadium",
    "answerText": " Stadiums"
  },
  {
    "questionNum": 81735,
    "questionText": " Axis",
    "answerText": " Axes"
  },
  {
    "questionNum": 81736,
    "questionText": " Analysis",
    "answerText": " Analyses"
  },
  {
    "questionNum": 81737,
    "questionText": " Basis",
    "answerText": " Bases"
  },
  {
    "questionNum": 81738,
    "questionText": " Crisis",
    "answerText": " Crises"
  },
  {
    "questionNum": 81739,
    "questionText": " Oasis",
    "answerText": " Oases"
  },
  {
    "questionNum": 81740,
    "questionText": " Hypothesis",
    "answerText": " Hypotheses"
  },
  {
    "questionNum": 81741,
    "questionText": " Parenthesis",
    "answerText": " Parentheses"
  },
  {
    "questionNum": 81742,
    "questionText": " Demon",
    "answerText": " Demons"
  },
  {
    "questionNum": 81743,
    "questionText": " Neutron",
    "answerText": " Neutrons"
  },
  {
    "questionNum": 81744,
    "questionText": " Choir",
    "answerText": " Choirs"
  },
  {
    "questionNum": 81745,
    "questionText": " I",
    "answerText": " We"
  },
  {
    "questionNum": 81746,
    "questionText": " He",
    "answerText": " They"
  },
  {
    "questionNum": 81747,
    "questionText": " This",
    "answerText": " These"
  },
  {
    "questionNum": 81748,
    "questionText": " His",
    "answerText": " Their/theirs"
  },
  {
    "questionNum": 81749,
    "questionText": " Hers",
    "answerText": " Theirs"
  },
  {
    "questionNum": 81750,
    "questionText": " Him",
    "answerText": " Them"
  },
  {
    "questionNum": 81751,
    "questionText": " Mine",
    "answerText": " Ours"
  },
  {
    "questionNum": 81752,
    "questionText": " Herself",
    "answerText": " Themselves"
  },
  {
    "questionNum": 81753,
    "questionText": " Its",
    "answerText": " Their"
  },
  {
    "questionNum": 81754,
    "questionText": " Me",
    "answerText": " Us"
  },
  {
    "questionNum": 81755,
    "questionText": " Her",
    "answerText": " Them"
  },
  {
    "questionNum": 81756,
    "questionText": " You",
    "answerText": " You"
  },
  {
    "questionNum": 81757,
    "questionText": " She",
    "answerText": " They"
  },
  {
    "questionNum": 81758,
    "questionText": " That",
    "answerText": " Those"
  },
  {
    "questionNum": 81759,
    "questionText": " Reads",
    "answerText": " Read"
  },
  {
    "questionNum": 81760,
    "questionText": " Cooks",
    "answerText": " Cook"
  },
  {
    "questionNum": 81761,
    "questionText": " Am",
    "answerText": " Are"
  },
  {
    "questionNum": 81762,
    "questionText": " Was",
    "answerText": " Were"
  },
  {
    "questionNum": 81763,
    "questionText": " Does",
    "answerText": " Do"
  },
  {
    "questionNum": 81764,
    "questionText": " Is",
    "answerText": " Are"
  },
  {
    "questionNum": 81765,
    "questionText": " Has",
    "answerText": " Have"
  },
  {
    "questionNum": 81766,
    "questionText": " Writes",
    "answerText": " Write"
  },
  {
    "questionNum": 81767,
    "questionText": " Yourself",
    "answerText": " Yourselves"
  },
  {
    "questionNum": 81768,
    "questionText": " Either",
    "answerText": " Both"
  },
  {
    "questionNum": 81769,
    "questionText": " Myself",
    "answerText": " Ourselves"
  },
  {
    "questionNum": 81770,
    "questionText": " സ്റ്റെയിൻലസ് സ്റ്റീൽ നിർമ്മിക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " സേലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 81771,
    "questionText": " ദി മർച്ചന്റ് ഒഫ് വെനീസ് ആരുടെ രചനയാണ് ? ",
    "answerText": " ഷേക്‌സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 81772,
    "questionText": " Itself",
    "answerText": " Themselves"
  },
  {
    "questionNum": 81773,
    "questionText": " Himself",
    "answerText": " Themselves"
  },
  {
    "questionNum": 81774,
    "questionText": " വാക്കർ കപ്പ് ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഗോൾഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 81775,
    "questionText": " Each",
    "answerText": " Both"
  },
  {
    "questionNum": 81776,
    "questionText": " My",
    "answerText": " Our"
  },
  {
    "questionNum": 81777,
    "questionText": " Your",
    "answerText": " Your"
  },
  {
    "questionNum": 81778,
    "questionText": " യവനപ്രിയ എന്നു വിളിച്ചിരുന്ന സുഗന്ധദ്രവ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 81779,
    "questionText": " Yours",
    "answerText": " Yours"
  },
  {
    "questionNum": 81780,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലിമരയ്ക്കാരുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയ്ക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81781,
    "questionText": " രതിസാമ്രാജ്യം ആരുടെ രചനയാണ് ? ",
    "answerText": " നാലപ്പാട്ട് നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81782,
    "questionText": " Harmonium",
    "answerText": " Harmoniums"
  },
  {
    "questionNum": 81783,
    "questionText": " Gymnasium",
    "answerText": " Gymnasiums"
  },
  {
    "questionNum": 81784,
    "questionText": " Asylum",
    "answerText": " Asylums"
  },
  {
    "questionNum": 81785,
    "questionText": " Decorum",
    "answerText": " Decorums"
  },
  {
    "questionNum": 81786,
    "questionText": " Petroleum",
    "answerText": " Petroleums"
  },
  {
    "questionNum": 81787,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കേണൽ മെക്കാളെ "
  },
  {
    "questionNum": 81788,
    "questionText": " ഗന്ധകം എന്നറിയപ്പെടുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " സൾഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 81789,
    "questionText": " Pendulum",
    "answerText": " Pendulums"
  },
  {
    "questionNum": 81790,
    "questionText": " ദണ്ഡിയാത്രയ്ക്ക് ഗാന്ധിജിയോടൊപ്പം എത്ര പേരുണ്ടായിരുന്നു? ",
    "answerText": " 78 പേർ "
  },
  {
    "questionNum": 81791,
    "questionText": " ചെറുകാട് ആരുടെ തൂലികാനാമമാണ്? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദപിഷാരടി "
  },
  {
    "questionNum": 81792,
    "questionText": " ബുധൻ ഗ്രഹത്തിന്റെ പഠനത്തിനു സഹായിച്ച ബഹിരാകാശപേടകം ഏത്? ",
    "answerText": " മറീനർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 81793,
    "questionText": " ഗുരുമുഖി ലിഖിതത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " സിക്കുകാരുടെ രണ്ടാമത്തെ ഗുരുവായ ഗുരു അംഗത് "
  },
  {
    "questionNum": 81794,
    "questionText": " Euphonium",
    "answerText": " Euphoniums"
  },
  {
    "questionNum": 81795,
    "questionText": " എൻ.എൻ. കക്കാട് ആരുടെ തൂലികാ നാമമാണ്? ",
    "answerText": " കെ. നാരായണൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 81796,
    "questionText": " 1872ൽ ആൻഡമാനിൽ വച്ച് കൊലചെയ്യപ്പെട്ട വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മായോപ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 81797,
    "questionText": " സിവിൽ ആജ്ഞാ ലംഘനപ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത് എപ്പോൾ? ",
    "answerText": " 1930ൽ ദണ്ഡിയാത്രയോടുകൂടി "
  },
  {
    "questionNum": 81798,
    "questionText": " എന്നായിരുന്നു ഹിജ്‌റ വർഷാരംഭം? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 622 "
  },
  {
    "questionNum": 81799,
    "questionText": " ഒരു ഏകകോശ ജീവിയേത്? ",
    "answerText": " അമീബ "
  },
  {
    "questionNum": 81800,
    "questionText": " സിക്കുകാരുടെ വിശുദ്ധഗ്രന്ഥമായ ആദിഗ്രന്ഥം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഗുരു അർജുൻദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 81801,
    "questionText": " സന്ധ്യാനക്ഷത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81802,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയ്ക്ക് കീഴടങ്ങിയ പാശ്ചാത്യസേനാനായകൻ ആര്? ",
    "answerText": " ഡിലനോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 81803,
    "questionText": " സുന്ദരീ മരങ്ങൾ സമൃദ്ധമായി വളരുന്ന സസ്യമേഖലയേത്? ",
    "answerText": " കണ്ടൽ വനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 81804,
    "questionText": " 1878ൽ ആരാണ് പ്രാദേശിക ഭാഷാപത്ര നിയമം നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ലിട്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 81805,
    "questionText": " കിഴക്കുനിന്ന് പടിഞ്ഞാറോട്ട് ഭ്രമണം ചെയ്യുന്ന ഒരേയൊരു ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81806,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര ശിശു സഹായഫണ്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 81807,
    "questionText": " ഷെർഷയുടെ യഥാർത്ഥ പേരെന്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഫരീദ് "
  },
  {
    "questionNum": 81808,
    "questionText": " Narcosis",
    "answerText": " Narcoses"
  },
  {
    "questionNum": 81809,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്‌ചേഞ്ച് എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 81810,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമേറിയ വ്യവസായമേത്? ",
    "answerText": " നെയ്‌ത്ത് വ്യവസായം "
  },
  {
    "questionNum": 81811,
    "questionText": " Diagnosis",
    "answerText": " Diagnoses"
  },
  {
    "questionNum": 81812,
    "questionText": " Synopsis",
    "answerText": " Synopses"
  },
  {
    "questionNum": 81813,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കരിമ്പ് ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81814,
    "questionText": " ദേശീയമുദ്രയിൽ ആലേഖനം ചെയ്തിട്ടുള്ള മന്ത്രമേത്? ",
    "answerText": " സത്യമേവ ജയതേ "
  },
  {
    "questionNum": 81815,
    "questionText": " Ellipsis",
    "answerText": " Ellipses"
  },
  {
    "questionNum": 81816,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലം കല്യാണിക്കുട്ടിഅമ്മ ഏത് നിലയിലാണ് പ്രസിദ്ധയായത്? ",
    "answerText": " മോഹിനിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 81817,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ തീരത്തുള്ള തിരുനാവായ ഇപ്പോൾ ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 81818,
    "questionText": " ശക്തിയുടെ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാരെ? ",
    "answerText": " ഇടശേരി ഗോവിന്ദൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 81819,
    "questionText": " ബു​ധൻ ഗ്ര​ഹ​ത്തെ​പ്പ​റ്റി പ​ഠി​ക്കാൻ 2004 ആ​ഗ​സ്റ്റ് 3​ന് നാസ വി​ക്ഷേ​പി​ച്ച വാ​ഹ​നം ഏ​ത്? ",
    "answerText": " മെ​സ​ഞ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 81820,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ ബ​ഹി​രാ​കാശ പ​ര്യ​വേ​ഷണ സ്ഥാ​പ​ന​ത്തി​ന്റെ ആ​സ്ഥാ​നം എ​വി​ടെ? ",
    "answerText": " ബാം​ഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 81821,
    "questionText": " കാ​ലാ​വ​സ്ഥാ പ​ഠ​ന​ങ്ങൾ​ക്കു​വേ​ണ്ടി മാ​ത്ര​മു​ള്ള ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ കൃ​ത്രി​പോ​പ​ഗ്ര​ഹം? ",
    "answerText": " കൽ​പ്പന - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 81822,
    "questionText": " 1988 മാർ​ച്ചിൽ വി​ക്ഷേ​പി​ച്ച ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ആ​ദ്യ​ത്തെ വി​ദൂ​ര​സം​വേദ ഉ​പ​ഗ്ര​ഹം? ",
    "answerText": " ഐ.​ആർ.​എ​സ് - 1 എ "
  },
  {
    "questionNum": 81823,
    "questionText": " സൂ​ര്യ​ന്റെ ഇ​ഷ്ട ഭോ​ജ​നം എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന ഗ്ര​ഹം? ",
    "answerText": " ശു​ക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81824,
    "questionText": " ത​മോ​ഗർ​ത്തം എ​ന്ന പ​ദം ആ​ദ്യ​മാ​യി ഉ​പ​യോ​ഗി​ച്ച​ത് ആ​ര്? ",
    "answerText": " ജോൺ വീ​ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 81825,
    "questionText": " ച​ന്ദ്ര​ന്റെ ഉ​പ​രി​ത​ല​ത്തിൽ ധാ​രാ​ള​മാ​യി കാ​ണ​പ്പെ​ടു​ന്ന മൂ​ല​കം ഏ​ത്? ",
    "answerText": " അ​ലു​മി​നി​യം "
  },
  {
    "questionNum": 81826,
    "questionText": " ഒ​രു ഭൂ​സ്ഥിര ഉ​പ​ഗ്ര​ഹ​ത്തി​ന്റെ പ​രി​ക്ര​മണ കാ​ലം? ",
    "answerText": " 24 മ​ണി​ക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 81827,
    "questionText": " Synthesis",
    "answerText": " Syntheses"
  },
  {
    "questionNum": 81828,
    "questionText": " ഭൂ​മി​യു​ടെ വ​ട​ക്ക് ഭാ​ഗ​ത്ത് സ്ഥി​ര​മാ​യി കാ​ണ​പ്പെ​ടു​ന്ന ന​ക്ഷ​ത്രം ഏ​ത് ? ",
    "answerText": " ധ്രു​വ​ന​ക്ഷ​ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 81829,
    "questionText": " Hypnosis",
    "answerText": " Hypnoses"
  },
  {
    "questionNum": 81830,
    "questionText": " ലോ​ക​ത്തി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ ബ​ഹി​രാ​കാശ ദൂ​ര​ദർ​ശി​നി ഏ​ത്? ",
    "answerText": " ഹ​ബ്ബിൾ ബ​ഹി​രാ​കാശ ദൂ​ര​ദർ​ശി​നി "
  },
  {
    "questionNum": 81831,
    "questionText": " പ​ത്താ​മ​ത്തെ ഗ്ര​ഹ​മെ​ന്നു വി​ശേ​ഷി​ക്ക​പ്പെ​ടു​ക​യും പി​ന്നീ​ട് പ്ളൂ​ട്ടോ​ക്കൊ​പ്പം പ്ളൂ​ട്ടോ​യി​ഡ് എ​ന്ന ഗ​ണ​ത്തിൽ​പ്പെ​ടു​ത്തു​ക​യും ചെ​യ്ത ക്ഷു​ദ്ര​ഗ്ര​ഹം ഏ​ത്? ",
    "answerText": " ഇ​റി​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 81832,
    "questionText": " 1984 ഏ​പ്രിൽ ര​ണ്ടി​ന് ശർ​മ്മ ബ​ഹി​രാ​കാശ സ​ഞ്ചാ​രം ന​ട​ത്തി​യ​ത്? ",
    "answerText": " സോ​യൂ​സ് ടി - 11 "
  },
  {
    "questionNum": 81833,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യൻ വം​ശ​ജ​രും അ​മേ​രി​ക്ക​യിൽ താ​മ​സ​മാ​ക്കി​യ​വ​രു​മായ ബ​ഹി​രാ​കാശ സ​ഞ്ചാ​രി​കൾ? ",
    "answerText": " കൽ​പ്പ​നാ​ചൗ​ള, സു​നി​താ​വി​ല്യം​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 81834,
    "questionText": " ക​ല്‌​പ​ന​യു​ടെ സ്‌​മ​ര​ണാർ​ത്ഥം നാ​മ​ക​ര​ണം ചെ​യ്ത ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ആ​ദ്യ​ത്തെ കാ​ലാ​വ​സ്ഥ ഉ​പ​ഗ്ര​ഹം ഏ​ത്? ",
    "answerText": " ക​ല്‌​പന - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 81835,
    "questionText": " ഹ​രി​യാ​ന​യി​ലെ കർ​ണാ​ലിൽ ജ​നി​ച്ച വ​നി​താ ബ​ഹി​രാ​കാശ സ​ഞ്ചാ​രി ആ​ര്? ",
    "answerText": " ക​ല്പ​നാ ചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 81836,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ വി​ക്ഷേ​പി​ച്ച​വ​യിൽ വ​ച്ച് ഏ​റ്റ​വും ഭാ​രം കൂ​ടിയ കൃ​ത്രി​മോ​പ​ഗ്ര​ഹം ഏ​ത്? ",
    "answerText": " ഇൻ​സാ​റ്റ് - 4 എ "
  },
  {
    "questionNum": 81837,
    "questionText": " Thesis",
    "answerText": " Theses"
  },
  {
    "questionNum": 81838,
    "questionText": " Secretariat Assistant 2013"
  },
  {
    "questionNum": 81839,
    "questionText": " LDC Idukki Alappuzha & Kozhikode 29/07/17"
  },
  {
    "questionNum": 81840,
    "questionText": " തു​മ്പ​യിൽ നി​ന്ന് വി​ക്ഷേ​പി​ച്ച ആ​ദ്യ റോ​ക്ക​റ്റ്? ",
    "answerText": " നൈ​ക്ക് അ​പ്പാ​ച്ചെ "
  },
  {
    "questionNum": 81841,
    "questionText": " ഭൂ​മി​യു​ടെ കാ​ന്തിക ഭൂ​മ​ദ്ധ്യ​രേ​ഖ​യോ​ട് ഏ​റ്റ​വും ചേർ​ന്നു​ള്ള റോ​ക്ക​റ്റ് വി​ക്ഷേ​പ​ണ​കേ​ന്ദ്രം ഏ​ത്? ",
    "answerText": " തു​മ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 81842,
    "questionText": " The veteran Bollywood actor and screenwriter who passed away on 31st December 2018?",
    "answerText": " Kader Khan"
  },
  {
    "questionNum": 81843,
    "questionText": " തു​മ്പ​യിൽ നി​ന്ന് ആ​ദ്യ​മാ​യി റോ​ക്ക​റ്റ് വി​ക്ഷേ​പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " 1963 ന​വം​ബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 81844,
    "questionText": " ഋ​തു​ക്കൾ ഉ​ണ്ടാ​കു​വാ​നു​ള്ള കാ​ര​ണം? ",
    "answerText": " ഭൂ​മി​യു​ടെ പ​രി​ക്ര​മ​ണം "
  },
  {
    "questionNum": 81845,
    "questionText": " വ്യാ​ഴ​ഗ്ര​ഹ​ത്തെ​പ്പ​റ്റി പ​ഠി​ക്കാ​നാ​യി യു.​എ​സ്. വി​ക്ഷേ​പി​ച്ച പേ​ട​കം? ",
    "answerText": " ഗ​ലീ​ലി​യോ "
  },
  {
    "questionNum": 81846,
    "questionText": " നൂ​റ്റാ​ണ്ടി​ന്റെ വാൽ​ന​ക്ഷ​ത്രം എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ഹേൽ​ബോ​പ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 81847,
    "questionText": " ലോ​ക​ത്തി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ കാ​ലാ​വ​സ്ഥാ ഉ​പ​ഗ്ര​ഹം? ",
    "answerText": " ടൈ​റോ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 81848,
    "questionText": " ച​ന്ദ്ര​ന്റെ പ​ലാ​യന പ്ര​വേ​ഗം എ​ത്ര? ",
    "answerText": " 2.4 കി.​മീ / സെ​ക്കൻ​ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 81849,
    "questionText": " Name the Hindi writer, a recipient of 2017 Jnanpith Award and author of novels such as Zindaginama, Mitro Marjani, etc. who passed away on 25th January 2019?",
    "answerText": " Krishna Sobti"
  },
  {
    "questionNum": 81850,
    "questionText": " ഉ​പ​ഗ്ര​ഹ​ങ്ങ​ളി​ല്ലാ​ത്ത ഗ്ര​ഹ​ങ്ങൾ ഏ​തെ​ല്ലാം? ",
    "answerText": " ബു​ധ​നും ശു​ക്ര​നും "
  },
  {
    "questionNum": 81851,
    "questionText": " ​കി​ഴ​ക്ക് നി​ന്നും പ​ടി​ഞ്ഞാ​റോ​ട്ട് ഭ്ര​മ​ണം ചെ​യ്യു​ന്ന ഗ്ര​ഹം ഏ​ത്? ",
    "answerText": " ശു​ക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81852,
    "questionText": " What was the theme of National Girl Child Day observed by the Women and Child Development Ministry on 24th January 2019?",
    "answerText": " Empowering Girls for a Brighter Tomorrow"
  },
  {
    "questionNum": 81853,
    "questionText": " Name the former Defence Minister of India who passed away on January 29, 2019? He served under the Atal Bihari Vajpayee-led NDA government?",
    "answerText": " George Fernandes"
  },
  {
    "questionNum": 81854,
    "questionText": " Which ministry signed a Memorandum of Understanding (MoU) with National Council of Applied Economic Research for improving the official statistical system in the country?",
    "answerText": " Ministry of Statistics and Programme Implementation"
  },
  {
    "questionNum": 81855,
    "questionText": " ഭാ​ര​തീയ ജ്യോ​തി​ശാ​സ്ത്ര​ത്തി​ന്റെ പി​താ​വ്? ",
    "answerText": " (27​)​ആ​ര്യ​ഭ​ട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81856,
    "questionText": " As per the revised Goods and Services Tax (GST) norms, the GST on Haj and Kailash Mansarovar Yatra has been reduced from 18 per cent to how much per cent?",
    "answerText": " 5 per cent"
  },
  {
    "questionNum": 81857,
    "questionText": " ഏ​റ്റ​വും കു​റ​ഞ്ഞ സ​മ​യം​കൊ​ണ്ട് സൂ​ര്യ​നെ പ്ര​ദ​ക്ഷി​ണം ചെ​യ്യു​ന്ന ഗ്ര​ഹം ഏ​ത് ? ",
    "answerText": " ബു​ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81858,
    "questionText": " Who were conferred the 2019 Bharat Ratna Award on 25th January 2019, India's highest civilian honour, by the President of India Ram Nath Kovind ?",
    "answerText": " Pranab Mukherjee, Nanaji Deshmukh and Bhupen Hazarika"
  },
  {
    "questionNum": 81859,
    "questionText": " നീ​ണ്ട മു​ടി​യു​ള്ള എ​ന്നർ​ത്ഥ​മു​ള്ള ആ​കാ​ശ​വ​സ്തു ഏ​ത്? ",
    "answerText": " ധൂ​മ​കേ​തു "
  },
  {
    "questionNum": 81860,
    "questionText": " ബ​ഹി​രാ​കാ​ശ​ത്ത് മാ​ര​ത്തോൺ ന​ട​ത്തിയ ബ​ഹി​രാ​കാശ സ​ഞ്ചാ​രി ആ​ര്? ",
    "answerText": " സു​നി​താ​വി​ല്യം​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 81861,
    "questionText": " Gautam Gambhir, Prabhu Deva, and Late Kader Khan were conferred with which civilian awards?",
    "answerText": " Padma Shri"
  },
  {
    "questionNum": 81862,
    "questionText": " On which day India celebrated the 9th National Voters Day for enhanced participation of citizens in the electoral process?",
    "answerText": " 25th January 2019"
  },
  {
    "questionNum": 81863,
    "questionText": " What was the theme of 9th National Voters Day?",
    "answerText": " No voter to be left behind"
  },
  {
    "questionNum": 81864,
    "questionText": " ച​ന്ദ്ര​ന്റെ എ​ത്ര ശ​ത​മാ​ന​ത്തോ​ളം ഭാ​ഗം ഭൂ​മി​യിൽ നി​ന്ന് ദൃ​ശ്യ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": 59
  },
  {
    "questionNum": 81865,
    "questionText": " ചെ​റിയ ഗ്ര​ഹ​ങ്ങൾ കൂ​ടു​ത​ലാ​യും കാ​ണ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത് എ​വി​ടെ? ",
    "answerText": " വ്യാ​ഴ​ത്തി​നും ചൊ​വ്വ​യ്ക്കു​മി​ട​യി​ലാ​യി "
  },
  {
    "questionNum": 81866,
    "questionText": " Name the nanosatellite (measuring 10 x 10 x 10 cm) which was developed by Indian students and Chennai-based Space Kidz India for HAM radio services and launched by Indian Space Research Organisation (ISRO) on PSLV C44 rocket?",
    "answerText": " Kalamsat"
  },
  {
    "questionNum": 81867,
    "questionText": " Which word was declared as the 'Hindi Word of the Year 2018' by the Oxford Dictionary?",
    "answerText": " Nari Shakti"
  },
  {
    "questionNum": 81868,
    "questionText": " പാ​ത്ത് ഫൈൻ​ഡർ ഏ​തു ഗ്ര​ഹ​ത്തെ​ക്കു​റി​ച്ചാ​ണ് പ​ഠ​നം ന​ട​ത്തി​യ​ത്? ",
    "answerText": " ചൊ​വ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 81869,
    "questionText": " 1956​-​ലെ സം​സ്ഥാന പു​നഃ​സം​ഘ​ട​നാ നി​യ​മ​പ്ര​കാ​രം ഐ​ക്യ​കേ​ര​ളം രൂ​പം കൊ​ണ്ട​ത് എ​ന്ന്? ",
    "answerText": " 1956 ന​വം​ബർ 1​ന് "
  },
  {
    "questionNum": 81870,
    "questionText": " കേ​രള രൂ​പീ​ക​ര​ണ​ത്തെ​ക്കു​റി​ച്ചു​ള്ള പ്ര​സി​ഡ​ന്റി​ന്റെ പ്ര​ഖ്യാ​പ​നം വാ​യി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " എൻ.​ഇ.​എ​സ്. രാ​ഘ​വാ​ചാ​രി "
  },
  {
    "questionNum": 81871,
    "questionText": " ജ​ല​വൈ​ദ്യുത പ​ദ്ധ​തി​കൾ ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടു​ത​ലു​ള്ള ജി​ല്ല? ",
    "answerText": " ഇ​ടു​ക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 81872,
    "questionText": " ജ​ല​സേ​ചന പ​ദ്ധ​തി​കൾ ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടു​ത​ലു​ള്ള ജി​ല്ല? ",
    "answerText": " പാ​ല​ക്കാ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 81873,
    "questionText": " മിൽമ രൂ​പം​കൊ​ണ്ട​ത്? ",
    "answerText": " തി​രു​വ​ന​ന്ത​പു​രം "
  },
  {
    "questionNum": 81874,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ ക്ഷീ​ര​സം​ഘം? ",
    "answerText": " തി​രു​മല വ​നി​താ ക്ഷീ​ര​സം​ഘം "
  },
  {
    "questionNum": 81875,
    "questionText": " What is the name of India's first made-in-India engineless train which was recently named as the 'Vande Bharat Express' by the Railways Ministry?",
    "answerText": " Train 18"
  },
  {
    "questionNum": 81876,
    "questionText": " നാ​ഷ​ണൽ ഡെ​യ​റി റി​സർ​ച്ച് ഇൻ​സ്റ്റി​റ്റ്യൂ​ട്ടി​ന്റെ ആ​സ്ഥാ​നം? ",
    "answerText": " കർ​ണാൽ (​ഹ​രി​യാ​ന) "
  },
  {
    "questionNum": 81877,
    "questionText": " ജൈ​ന​മത വി​ശ്വാ​സി​കൾ ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടു​ത​ലു​ള്ള ജി​ല്ല? ",
    "answerText": " വ​യ​നാ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 81878,
    "questionText": " Which is the only Indian port to be listed amongst the world's top 30 container ports as per the latest Lloyds Report?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru Port Trust (JNPT)"
  },
  {
    "questionNum": 81879,
    "questionText": " ആ​കാ​ശ​വും ക​ടൽ ജ​ല​വും നീ​ല​നി​റ​ത്തിൽ കാ​ണ​പ്പെ​ടു​ന്ന​തി​നു കാ​ര​ണ​മായ പ്ര​തി​ഭാ​സം? ",
    "answerText": " വി​സ​ര​ണം "
  },
  {
    "questionNum": 81880,
    "questionText": " നി​ഴൽ ക്ര​മ​ര​ഹി​ത​മാ​യി കാ​ണ​പ്പെ​ടു​ന്ന​തി​നു കാ​ര​ണ​മായ പ്ര​തി​ഭാ​സം? ",
    "answerText": " ഡി​ഫ്രാ​ക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81881,
    "questionText": " വ​ജ്ര​ത്തി​ന്റെ തി​ള​ക്ക​ത്തി​ന് കാ​ര​ണ​മായ പ്ര​തി​ഭാ​സം? ",
    "answerText": " പൂർ​ണാ​ന്തര പ്ര​തി​ഫ​ല​നം "
  },
  {
    "questionNum": 81882,
    "questionText": " ഒ​പ്റ്റി​ക്കൽ ഫൈ​ബ​റു​കൾ പ്ര​വർ​ത്തി​ക്കു​ന്ന​തി​ന്റെ അ​ടി​സ്ഥാന ത​ത്ത്വം? ",
    "answerText": " പൂർ​ണാ​ന്തര പ്ര​തി​ഫ​ല​നം "
  },
  {
    "questionNum": 81883,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യ്ക്കു പു​റ​ത്തു​ള്ള ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ഏക ത​പാൽ ഓ​ഫീ​സ്? ",
    "answerText": " അ​ന്റാർ​ട്ടി​ക്ക​യി​ലെ ദ​ക്ഷിണ ഗം​ഗോ​ത്രി​യിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81884,
    "questionText": " ഇ​രു​ണ്ട ഭൂ​ഖ​ണ്ഡം, മ​നു​ഷ്യൻ പി​റ​ന്ന നാ​ട്, കാ​പ്പി​രി​ക​ളു​ടെ നാ​ട്, ദ​രി​ദ്ര​ഭൂ​ഖ​ണ്ഡം എ​ന്നീ പേ​രു​ക​ളിൽ അ​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന വൻ​ക​ര? ",
    "answerText": " ആ​ഫ്രി​ക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 81885,
    "questionText": " രാ​ജ്യാ​ന്തര ബ​ഹി​രാ​കാശ അ​ക്കാ​ദ​മി (​ഐ.​എ.​എ) യു​ടെ ചെ​യർ​മാ​നായ ആ​ദ്യ ഇ​ന്ത്യ​ക്കാ​രൻ? ",
    "answerText": " ഡോ. ജി. മാ​ധ​വൻ​നാ​യർ "
  },
  {
    "questionNum": 81886,
    "questionText": " വ​ള​രെ കു​റ​ച്ചു​പേ​രിൽ മാ​ത്രം ക​ണ്ടി​ട്ടു​ള്ള ര​ക്ത​ഗ്രൂ​പ്പ്? ",
    "answerText": " ബോം​ബെ ഗ്രൂ​പ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 81887,
    "questionText": " അ​ലു​മി​നി​യം ആ​ദ്യ​മാ​യി വേർ​തി​രി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ഹാൻ​സ് ഈ​ഴ്സ്റ്റ​ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 81888,
    "questionText": " Who was named the captain of the ICC's Test and ODI teams of the year 2018?",
    "answerText": " Virat Kohli"
  },
  {
    "questionNum": 81889,
    "questionText": " ക​ല്‌​പ​ന​യു​ടെ ആ​ദ്യ ബ​ഹി​രാ​കാശ യാ​ത്ര? ",
    "answerText": " 1997 ന​വം​ബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 81890,
    "questionText": " Which cricketer was named ICC Test, ODI Player and Cricketer of the year 2018?",
    "answerText": " Virat Kohli"
  },
  {
    "questionNum": 81891,
    "questionText": " Who is the only cricketer besides Kohli to be named in both ICC Test and ODI teams of the year 2018?",
    "answerText": " Jasprit Bumrah"
  },
  {
    "questionNum": 81892,
    "questionText": " On which day National Girl Child Day is celebrated every year as a national observance day for the girl child?",
    "answerText": " 24th January 2019"
  },
  {
    "questionNum": 81893,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തി​ലെ ആ​ദ്യ തു​ണി​മിൽ സ്ഥാ​പി​ത​മാ​യ​ത്? ",
    "answerText": " കൊ​ല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 81894,
    "questionText": " Which company launched a new e-commerce platform 're-weave.in' for handloom weavers under the Project ReWeave, as part of its philanthropic initiatives?",
    "answerText": " Microsoft (India)"
  },
  {
    "questionNum": 81895,
    "questionText": " India will surpass which country to become the second largest oil demand growth centre globally in 2019 on back of buoyant auto fuel and LPG consumption?",
    "answerText": " China"
  },
  {
    "questionNum": 81896,
    "questionText": " Ten years after 26/11, the Indian Navy coordinated the largest-ever coastal defence exercise off the Indian coast on 22-23 January 2019. What is the name of this exercise?",
    "answerText": " Sea Vigil"
  },
  {
    "questionNum": 81897,
    "questionText": " Name the historical monument in Delhi in which four museum relating to Netaji Subhash Chandra Bose, the Yaad-e-Jallian Museum based on the Jallianwala Bagh and World War I, museum on 1857- India's first war of Independence and Drishyakala museum- exhibition of Indian art was inaugurated by Prime Minister Narendra Modi?",
    "answerText": " Red Fort"
  },
  {
    "questionNum": 81898,
    "questionText": " Which cricketer won ICC Men's Emerging Cricketer of the Year award for the year 2018?",
    "answerText": " Rishabh Pant"
  },
  {
    "questionNum": 81899,
    "questionText": " ആർ​ക്കി​യോ​ള​ജി​ക്കൽ സർ​വെ ഒ​ഫ് ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ സ്ഥാ​പ​കൻ? ",
    "answerText": " അ​ല​ക്സാ​ണ്ടർ ക​ണ്ണിം​ഗ് ഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 81900,
    "questionText": " To visit which countries, Indians over 65 and under 15 years can now use Aadhaar Card as a valid travel document?",
    "answerText": " Nepal and Bhutan"
  },
  {
    "questionNum": 81901,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ ആ​ദ്യ​ത്തെ സി​മ​ന്റ് ഫാ​ക്ട​റി? ",
    "answerText": " 1904ൽ ചെ​ന്നൈ​യിൽ ആ​രം​ഭി​ച്ച പോർ​ട്ട്‌​ലാൻ​ഡ് സി​മ​ന്റ് ഫാ​ക്ട​റി "
  },
  {
    "questionNum": 81902,
    "questionText": " ഭൂ​ഗർഭ റെ​യിൽ​വേ ആ​ദ്യ​മാ​യി നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " കൊൽ​ക്ക​ത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 81903,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ആ​ദ്യ മെ​ട്രോ റെ​യിൽ​വേ ആ​രം​ഭി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " 1984ൽ കൊൽ​ക്ക​ത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 81904,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യി​ലെ പ്ര​ഥമ ആ​ണവ പ​രീ​ക്ഷ​ണം ന​ട​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " 1974 മേ​യ് 18 "
  },
  {
    "questionNum": 81905,
    "questionText": " The 15th edition of the Pravasi Bhartiya Divas (PBD) was held in which city on 21st January 2019?",
    "answerText": " Varanasi"
  },
  {
    "questionNum": 81906,
    "questionText": " സംഗ്രാമധീരൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന വേണാട് രാജാവ് ആര്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81907,
    "questionText": " കുലശേഖരന്മാരുടെ കാലത്ത് അടിമകളെ സൂക്ഷിക്കുന്നവർ കൊടുത്തിരുന്ന നികുതിയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ആൾകാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 81908,
    "questionText": " വേണാട് രാജവംശത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81909,
    "questionText": " 1196ലെ വെള്ളായണി ശാസനത്തിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന വേണാട് രാജാവ്? ",
    "answerText": " വീര രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 81910,
    "questionText": " ജൈനന്മാരുടെ ആരാധനാകേന്ദ്രങ്ങളെ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ബസ്തികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 81911,
    "questionText": " Which Indian athlete has become the first to be nominated for the Laureus World Comeback of Year Award?",
    "answerText": " Vinesh Phogat"
  },
  {
    "questionNum": 81912,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ബുദ്ധവിഹാരങ്ങളെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " മണിമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 81913,
    "questionText": " കൂടൽമാണിക്യക്ഷേത്രത്തിലെ പ്രതിഷ്ഠാമൂർത്തി? ",
    "answerText": " ഭരതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81914,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ ആദ്യമായി ജൂതപ്പള്ളി സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " 1568ൽ ജോസഫ് അസാർ "
  },
  {
    "questionNum": 81915,
    "questionText": " കൂനൻ കുരിശ് സത്യം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1653
  },
  {
    "questionNum": 81916,
    "questionText": " To enhance the operational capability of which command, Naval Air Station (NAS) Shibpur will be commissioned as INS Kohassa?",
    "answerText": " Andaman and Nicobar Command (ANC)"
  },
  {
    "questionNum": 81917,
    "questionText": " Pradhan Mantri Rozgar Protsahan Yojana (PMRPY), the flagship scheme of the Central Government for employment generation has crossed the milestone of ____ crore beneficiaries as on January 14, 2019.",
    "answerText": " one"
  },
  {
    "questionNum": 81918,
    "questionText": " കേരളത്തെ മലബാർ എന്നു വിളിച്ച ആദ്യ സഞ്ചാരി ആര്? ",
    "answerText": " അൽബറൂണി "
  },
  {
    "questionNum": 81919,
    "questionText": " എഡി. 46ൽ കൊടുങ്ങല്ലൂരിൽ വന്നിറങ്ങിയ ഗ്രീക്ക് നാവികൻ? ",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 81920,
    "questionText": " എ.ഡി. 630ൽ കേരളം സന്ദർശിച്ച ചൈനീസ് സഞ്ചാരി ആര്? ",
    "answerText": " ഹൂയാൻ സാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 81921,
    "questionText": " 1816ൽ മതപ്രചരണാർത്ഥം ഇന്ത്യയിൽ എത്തിയ വിദേശി? ",
    "answerText": " റവ. ബഞ്ചമിൻ ബയിലി "
  },
  {
    "questionNum": 81922,
    "questionText": " Name the media professional who was appointed as the Chief Executive Officer (CEO) of the International Cricket Council (ICC)?",
    "answerText": " Manu Sawhney"
  },
  {
    "questionNum": 81923,
    "questionText": " കേരളത്തെപ്പറ്റി ആദ്യം എഴുതിയ അറബി സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " സുലൈമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81924,
    "questionText": " വാസ്‌കോഡഗാമ ആദ്യമായി കോഴിക്കോട് കപ്പലിറങ്ങിയത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1498 മേയ് 20ന് "
  },
  {
    "questionNum": 81925,
    "questionText": " വാസ്‌കോഡഗാമ രണ്ടാമത് തവണ കേരളം സന്ദർശിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1502ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81926,
    "questionText": " മൂന്നാം തവണ വാസ്കോഡഗാമ കേരളത്തിലെത്തിയത് ? ",
    "answerText": 1524
  },
  {
    "questionNum": 81927,
    "questionText": " On which day, Army Day is celebrated to salute the valiant soldiers who sacrificed their lives to protect the country and its citizens?",
    "answerText": " 15th January"
  },
  {
    "questionNum": 81928,
    "questionText": " വാസ്‌കോഡഗാമയ്ക്കുശേഷം ഇന്ത്യയിലെത്തിയ പോർച്ചുഗീസുകാരൻ? ",
    "answerText": " പെട്രോ ആൾവാറസ് കബ്രാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 81929,
    "questionText": " The Constitution (103rd Amendment) Act, 2019 which came into effect on January 14, 2019 provides what percentage of reservation quota for the economically weaker sections in the general category?",
    "answerText": " 10 percent"
  },
  {
    "questionNum": 81930,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര ഗണിതത്തെക്കുറിച്ച് അൽബറൂണി രചിച്ച ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " അൽബറൂണി പ്രോബ്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 81931,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചനയ്ക്ക് സഹായിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " ഇട്ടി അച്ചുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81932,
    "questionText": " The world's largest religious and cultural human congregation, 'Kumbh 2019' began in which city of Uttar Pradesh?",
    "answerText": " Prayagraj (erstwhile Allahabad)"
  },
  {
    "questionNum": 81933,
    "questionText": " സർവേ നടത്തി ഭൂമി തരം തിരിച്ച് നികുതി സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 81934,
    "questionText": " Which Indian leader recently received the first-ever Philip Kotler Presidential Award for his outstanding leadership?",
    "answerText": " Narendra Modi"
  },
  {
    "questionNum": 81935,
    "questionText": " Prime Minister Narendra Modi released a Rs 350 denomination commemorative silver coin and stamp on Guru Gobind Singh to mark the 350th birth anniversary. Guru Gobind Singh was the ___ Sikh Guru.",
    "answerText": " 10th"
  },
  {
    "questionNum": 81936,
    "questionText": " കേരള സിംഹം എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പഴശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 81937,
    "questionText": " Which Indian state has become the first one to implement 10 per cent quota for Economically Weaker Sections (EWS) in general category?",
    "answerText": " Gujarat"
  },
  {
    "questionNum": 81938,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ പ്രധാനമന്ത്രി എന്ത് പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നു? ",
    "answerText": " ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 81939,
    "questionText": " Which organisation launched the UNNATI Programme on 17th January 2019 to commemorate the 50th anniversary of the first United Nations conference on the exploration and peaceful uses of outer space (UNISPACE 50)?",
    "answerText": " Indian Space Research Organisation (ISRO)"
  },
  {
    "questionNum": 81940,
    "questionText": " കുറിച്ച്യർ ലഹള നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1812 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81941,
    "questionText": " തലശേരിയിൽ ഫാക്ടറി തുടങ്ങാൻ ഇംഗ്ളീഷുകാർക്ക് അനുമതി നൽകിയത് ആര്? ",
    "answerText": " കോലത്തിരി "
  },
  {
    "questionNum": 81942,
    "questionText": " In which bank the Union Cabinet approved capital infusion of Rs 6,000 crore through recapitalisation bonds to boost the bank's capacity in export financing?",
    "answerText": " Export-Import Bank of India (EXIM Bank)"
  },
  {
    "questionNum": 81943,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിയുടെ ആസ്ഥാന കവികൾ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പതിനെട്ടര കവികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 81944,
    "questionText": " Name the 35-year-old Indian from Kolkata who becomes world's youngest to climb 7 highest volcanoes and 7 highest mountains in 7 continents?",
    "answerText": " Satyarup Siddhanta"
  },
  {
    "questionNum": 81945,
    "questionText": " കോലത്തിരി രാജാവിന്റെ സേനാനായകന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " അപ്പാട്ടച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81946,
    "questionText": " From which academic year the Union Human Resource Ministry is planning to introduce 10 per cent Economically Weaker Section (EWS) reservation quota across 40,000 colleges and 900 Universities in the country?",
    "answerText": " 2019-20"
  },
  {
    "questionNum": 81947,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജയെ സഹായിച്ച കുറിച്യപ്പടയുടെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " തലയ്ക്കൽ ചന്തു "
  },
  {
    "questionNum": 81948,
    "questionText": " മാമാങ്കം നടന്നിരുന്ന സ്ഥലം എവിടെ? ",
    "answerText": " തിരുനാവായ "
  },
  {
    "questionNum": 81949,
    "questionText": " Which Indian boxer fetched number one position in the International Boxing Association's (AIBA) latest world rankings?",
    "answerText": " Mary Kom"
  },
  {
    "questionNum": 81950,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് നമ്പൂതിരി ഭരിച്ചിരുന്ന നെടിയിരുപ്പു സ്വരൂപത്തിന്റെ ആദ്യകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ഏറനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 81951,
    "questionText": " ഉദയവർമ്മചരിതം എഴുതിയ കോലത്തിരി രാജാവ് ആര്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81952,
    "questionText": " India's first rail and transportation university has started functioning in which city?",
    "answerText": " Vadodara (Gujarat)"
  },
  {
    "questionNum": 81953,
    "questionText": " Name the Multipurpose Project for which an agreement was signed on 11th January 2019 among the states of Uttar Pradesh, Haryana, Himachal Pradesh, Delhi, Rajasthan and Uttarakhand?",
    "answerText": " Renukaji Dam"
  },
  {
    "questionNum": 81954,
    "questionText": " കൊച്ചി പ്രജാമണ്ഡലം രൂപീകൃതമായത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1941 ജനുവരി 26ന് "
  },
  {
    "questionNum": 81955,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജാവ് കേരള വർമ്മയും തിരുവിതാംകൂറിലെ ധർമ്മരാജാവും തമ്മിൽ 1761ൽ ഒപ്പുവച്ച കരാർ? ",
    "answerText": " ശുചീന്ദ്രം കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 81956,
    "questionText": " 'ആർട്ടിക് ഹോം ഒഫ് ആര്യൻസ്', 'ഗീതാരഹസ്യം' എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാഗധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 81957,
    "questionText": " 'ഭയത്തിന്റെയും വെറുപ്പിന്റെയും മേൽ വിജയം നേടിയ മനുഷ്യൻ' എന്ന് നെഹ്‌റുവിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിൻസ്റ്റൻ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81958,
    "questionText": " 1929ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 81959,
    "questionText": " 'ഗ്ളിംപ്‌സസ് ഒഫ് വേൾഡ് ഹിസ്റ്ററി,' 'ഇന്ത്യയെ കണ്ടെത്തൽ' എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 81960,
    "questionText": " By which date the Food Safety and Standards Authority of India (FSSAI) has asked food businesses to comply with the new packaging regulations that bar use of recycled plastics and newspapers to wrap food articles?",
    "answerText": " 1st July 2019"
  },
  {
    "questionNum": 81961,
    "questionText": " സിക്ക് മതത്തിന്റെ വിശുദ്ധഗ്രന്ഥമാണ്? ",
    "answerText": " ആദിഗ്രന്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 81962,
    "questionText": " അക്ബർ ചക്രവർത്തിയുടെ സമകാലീനനായ സിക്ക് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു രാംദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 81963,
    "questionText": " അമൃത്‌സർ നഗരം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാംദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 81964,
    "questionText": " The second edition of Khelo India Youth Games was inaugurated in which city on 9th January?",
    "answerText": " Pune"
  },
  {
    "questionNum": 81965,
    "questionText": " The Reserve Bank of India (RBI) constituted a high-level committee headed by former chairman of the Unique Identification Authority of India (UIDAI) to set up a robust digital payments ecosystem in the country. Name the former chairman of UIDAI who will head this committee?",
    "answerText": " Nandan Nilekani"
  },
  {
    "questionNum": 81966,
    "questionText": " മുഗൾ ചക്രവർത്തിയായ ജഹാംഗീറിനാൽ വധിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഗുരു അർജുൻദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 81967,
    "questionText": " സാന്താൾ കലാപം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1855 - 56"
  },
  {
    "questionNum": 81968,
    "questionText": " സാന്താൾ കലാപസമയത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 81969,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ, അഫ്‌ഗാനിസ്ഥാൻ, ഇന്ത്യയുടെ വടക്കുപടിഞ്ഞാറാൻ ഭാഗങ്ങളിലും അധിവസിച്ചിരുന്ന ഗിരിവർഗക്കാർ? ",
    "answerText": " ജാട്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 81970,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്ക് ദിവാനി അനുവദിച്ച മുഗൾചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഷാ ആലം "
  },
  {
    "questionNum": 81971,
    "questionText": " സാന്താൾ ജനത കൂടുതലായി കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 81972,
    "questionText": " Name the irrigation project which has entered into the Guiness Book of World Records for pouring 32,100 cubic meters of concrete in 24 hours?",
    "answerText": " Polavaram project"
  },
  {
    "questionNum": 81973,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ലാഹോർ സമ്മേളനം നടന്നത്? ",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 81974,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നിയമലംഘന പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിക്കാൻ തീരുമാനിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലാഹോർ സമ്മേളനത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 81975,
    "questionText": " ത്രിവർണ പതാക ആദ്യമായി ഉയർത്താൻ തീരുമാനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1929 ഡിസംബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 81976,
    "questionText": " Who was removed as the coach of Indian national men’s hockey team?",
    "answerText": " Harendra Singh"
  },
  {
    "questionNum": 81977,
    "questionText": " Name the chairman of National Solar Energy Federation who has taken over as the president of Global Solar Council (GSC) from 1st January 2019?",
    "answerText": " Pranav R Mehta"
  },
  {
    "questionNum": 81978,
    "questionText": " സ്വരാജ് കോൺഗ്രസിന്റെ ലക്ഷ്യമെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1906ലെ കൽക്കത്ത സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 81979,
    "questionText": " സൂറത്ത് പിളർപ്പ് സമയത്തെ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " റാഷ്ബിഹാരിഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 81980,
    "questionText": " What was India's rank in the global index for the world's most powerful passport in 2019?",
    "answerText": " 79th"
  },
  {
    "questionNum": 81981,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവീസിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 81982,
    "questionText": " 1792ൽ ശ്രീരംഗ പട്ടണം സന്ധി ഒപ്പുവയ്ക്കുമ്പോൾ ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 81983,
    "questionText": " India recently took over the operations of a part of Chabahar Port. In which country Chabahar Port is located?",
    "answerText": " Iran"
  },
  {
    "questionNum": 81984,
    "questionText": " Name the organisation which has been awarded the Exhibitor of the Year Award at the 106th Indian Science Congress held at Lovely Professional University?",
    "answerText": " DRDO"
  },
  {
    "questionNum": 81985,
    "questionText": " 1860-ൽ ഇന്ത്യൻ പീനൽ കോഡ് കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 81986,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷിന്ത്യയിലെ അക്ബർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ളി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 81987,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റെയിൽവേ, ടെലഗ്രാഫ് എന്നിവ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 81988,
    "questionText": " ബങ്കീം ചന്ദ്രചാറ്റർജിയുടെ ഏതു കൃതിയിൽ നിന്നാണ് വന്ദേമാതരം എടുത്തിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദമഠം "
  },
  {
    "questionNum": 81989,
    "questionText": " 'ദുർഗേശനന്ദിനി' എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ബങ്കീം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 81990,
    "questionText": " 'ഓടി വിളയാട് പാപ്പ' എന്ന ഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യഭാരതിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 81991,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സാമൂഹിക മതനവീകരണ പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആത്മീയസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 81992,
    "questionText": " Government of which Indian state was fined Rs 100 crore by the National Green Tribunal (NGT) for its failure to curb illegal coal mining in the state?",
    "answerText": " Meghalaya"
  },
  {
    "questionNum": 81993,
    "questionText": " Name the Indian mountaineer who has become the first woman amputee to climb Mt Vinson, the highest peak in Antarctica?",
    "answerText": " Arunima Sinha"
  },
  {
    "questionNum": 81994,
    "questionText": " സാഹിത്യ നോബൽ നേടിയ ഏഷ്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 81995,
    "questionText": " 1919ൽ ജാലിയൻവാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയിൽ പ്രതിഷേധിച്ച് സർ പദവി ഉപേക്ഷിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 81996,
    "questionText": " Who was appointed as the Chief Information Commissioner (CIC) of India?",
    "answerText": " Sudhir Bhargava"
  },
  {
    "questionNum": 81997,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി പദവിയിലെത്തിയ ലോകത്തെ ആദ്യത്തെ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 81998,
    "questionText": " ജനകീയ പ്രസിഡന്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 81999,
    "questionText": " Name the Indian cricketer (female) who was named Best Player of the Year, ODI Player of the Year and included in ICC Women's Team of the Year 2018?",
    "answerText": " Smriti Mandhana"
  },
  {
    "questionNum": 82000,
    "questionText": " വിക്രം സാരാഭായ് സ്പേസ് സെന്റർ? ",
    "answerText": " തുമ്പ "
  }
]